【互動】條路自己揀，點都唔好喊

人生充滿選擇
而你可以控制的亦只有自己的選擇
所以一開始請選擇自己的出生
性別：男／女／雙性人／無性人
姓名
國籍
出生地
外表／身材／智慧／財富／才華／身體質素（各以１０分為上限）

女
名:臭雞
國籍出生地:香港
外表:10
身材:10
智慧:0
財富:10
才華:0
身體質素:0
博人包養

性別：雙性人
姓名 文子立
國籍 香港
出生地 英國
外表 7／身材 9／智慧 10／財富 7／才華 8／身體質素 8（各以１０分為上限）

傻豬，你以為出生真係有得你揀？
個個都想出世含住金鎖匙
可惜命運是殘酷的
你出生在一個典型的偽中產香港家庭
因此財富只有４分
所幸外表跟智慧都有不錯的８分
其餘幾項需要後天培養
所以現在只有４分
外表 8／身材 ４／智慧 ８／財富 ４／才華 ４／身體質素 ４（各以１０分為上限）

你的人生正式開始
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「仔啊仔，你９月就升小學喇，我想幫你報下興趣班啊，你有咩想學啊？」你媽媽在你正在看卡通片的時候問。
請選擇：
Ａ古典樂器
Ｂ運動
Ｃ兒童補習班
Ｄ只想開心做一個小朋友，所以甚麼都不參加
是次選擇除Ｄ以外可以選擇多於一個選項

......

D

「媽，我無咩想學喎。」
「衰仔，成日淨係識得睇電視同玩玩具，人地其他小朋友兩歲就去play group，三歲就學琴，你而家成五歲我先叫你學，所以一定要去！我問多你一次你想學咩，你唔揀就我幫你揀！」
無錯，時下小朋友想有個開心的童年，無憂無慮都無得揀
請重新選擇：
Ａ古典樂器
Ｂ運動
Ｃ兒童補習班
Ｄ只想開心做一個小朋友，所以甚麼都不參加 由媽媽選擇
是次選擇除Ｄ以外可以選擇多於一個選項
不同選項會影響個人數值提升

A

「咁我學樂器囉，學鋼琴。」逼於無奈下你只好選擇一樣看起來沒有那麼辛苦，只要手指動動的來學。
不過你母親對你的期望好像不止於此，人生就是這樣，你以為充滿選擇，可惜選擇背後很多時也是身不由已……
「細路要運動多Ｄ先得，揀多樣運動啦。」
於是，你只好於下列運動中選一項（以下選項會不同程度影響身材和身體質素）：
Ａ足球（身體質素提升最多）
Ｂ籃球（身材會提升最多）
Ｃ乒乓球（提升最少的選項）
Ｄ羽毛球（提升幅度一般）

人生的選擇就是你放棄一樣東西以換取另一樣東西
就這樣，你因為放棄了大部份的遊樂時間，被逼從小開始學習鋼琴，加上足球興趣班的訓練，你的才華，身材以及身體質素得以提升，而且在興趣班中你認識了不少朋友，令你覺得這個童年雖然有一點辛苦一點累，不過也算過得開心。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
幾年過去，由於自身天資聰穎，成功入讀區內有名的band１中學。
進入一個新環境，面對新的同學和老師，你決定：
Ａ做一個乖學生，努力讀書
Ｂ把所有心思都放在足球上，目標有朝一日可以踢英超
Ｃ把所有心思都放在鋼琴上，目標成為下一個貝多芬
Ｄ繼續把足球和鋼琴當作興趣，讀書就得過且過，合格就好

C 音樂才子

想成為天才的人很多，可惜真正的天才又有幾多個？
初中三年你放棄了你喜愛的足球，也沒花多少時間在讀書上，幾乎把所有的心思都放在音樂上，雖然你已經到達演奏級水準，可是當你站得越高，越接近菁英的邊緣，才發現跟真正的天才還有一大段距離。
結果你就成了一個沒多少朋友，也不太會交際的人。回想當初的選擇，如果選另一樣會否有更好發展？
不過現在後悔也不能回頭，人生錯過了只好想下一個選擇：
Ａ從此意志消沉
Ｂ加入學校足球隊
Ｃ努力讀書

C 考dse喇

揀邊樣都要考架啦
不過我係會考人所以呢個故都係考會考唔係考dse

為了追回失去的時間，你決定寒窗苦讀，努力把自己的學業成績拉回正軌。
經過三個月刻苦耐勞的溫習，終於在中三期末考名列前矛，得到優先選科的機會，你會選擇：
Ａ文商科
Ｂ理科

B
去到中六前就要食女

由細到大，每個人都說讀理科前途比較好，加上自己對數理也有一定的興趣，於是決定了讀理科。
幾過之前幾次的選擇，養成了現在的自己，現時有以下數值：
外表 8
身材 ７（身高１７０ＣＭ）
智慧 ８
財富 ４
才華 ８.5（之前選擇放棄其他東西，只練習鋼琴的結果）
身體質素 ７（本身升中學時有８，但因為選擇了向鋼琴發展放棄運動而減少了１點）
（８分是一般人經努力後的頂點，要突破８分必須透過犧牲才能換取，而且只能提升一點，９分以上是天才）

初中是形成一個人的性格很重要的一段時期，由於你放棄了交際和以前喜歡的足球，所以現在的你只是一個身體質素不錯，彈得一手好琴，但是不太擅於與人交流的中四男生。不過因為之前的每一件事，包括鋼琴以及學業都是盡力提升，所以練就了自己對目標堅毅不屈的性格。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
角色設定完成，正式進入主線內容

今天是中四的開學天，一進到班房，已有不少同學選擇了自己的坐位，而剩下的空位不多，你會選擇坐在：
Ａ教師桌前面的空位
Ｂ幾位活躍份子的旁邊
Ｃ角落的空位

C

根據自己個性會選c
但唔想主角做邊緣人

上文有提過主角冇乜朋友，不善交際，C好合理
同埋主角個樣都唔差，可以做佐助型毒男

【Comment】
我本來以為你地會揀Ｂ，諗住逼佢埋堆，不過其實今次揀咩位係唔太會影響劇情，因為就算揀Ｂ佢都會比人趕返去角落頭

主角有樣有才華，之後慢慢發揮都得啦

畢竟這幾年也沒交多少朋友，班上的人雖然大多都認識，但是卻沒幾個之前有過文流，甚至連一句你好都沒有過，還是回去自己的角落，靜靜地一個人吧……

就在上課鐘聲響起前的一刻，有一個你從來沒見過的面孔步入課室。由於你在班上一個朋友也沒有，所以也沒有人願意坐到你隔壁，因此班房裡的空位只剩你旁邊的位置。她在環顧了一周後也發現了最後的這個空位，於是就走向你身旁，靜靜地坐下了。

雖然你沒有朋友，但是同級的同學大概也會有個印象，那身旁的這位到底是？

「難道是留級生？」你心想。但是自己好像也沒見過高年級有這一個人啊……

於是你決定：
Ａ主動與對方交談並希望從中得知對方身份
Ｂ保持低頭沉默，等待一會班主任可能會介紹對方

【Comment】
有樣有才華但係怕人唔識講野呢，唔同真係屌才華咩？

財富10要人包養

lm

【Comment】
所以佢智慧咪０囉

「你好啊，之前無見過你既？你係咪本身唔係我地form架？」雖然你本身很害怕跟人交流，但是自己已經中四了，不可以再連一個朋友都沒有，於是你決定主動與身旁的這位同學交流，雖然說話時還是低著頭，聲明又小又顫抖……

……
……

在鐘聲的陪襯下，尷尬的１５秒過去了，她一言不發，好像你沒說過一字，她也沒聽到半句。

你心想：「會唔會係我講我太細聲佢聽唔到呢？丫，唔係，第一句就問人係咪留班，咁無禮貌，係人都唔理你啦！唉，太少同人講野而家一開口就講錯野……算啦，我應該自我介紹先，咁樣先有禮貌，同埋要為講錯野道歉！」

因為自己的性格就是決定了就會鍥而不捨地追究下去，所以你決定再接再厲，不過這次你會先自我介紹自己的名字：

Ａ Andy
Ｂ Peter
Ｃ James
Ｄ Chris
Ｅ John

B

「你…你好，我叫Peter啊，頭先我講錯野對唔住！」Peter這個名字是剛上中學的時候，第一堂英文堂老師就叫每個人改一個英文名，於是你就打開課本見到第一個男生名字就改了這個老土的名字，而你也不知道這名字有另一個意思…

「請問你叫咩名呢？」雖然你還是低著頭，但是這次已經比上次大聲，相信對方應該能聽到自己的說話。

可是對方還是視若無睹，對你的問題完全不理不采。不過放棄這兩個字並不存在於你的字典內，於是你再決定再問一次，而且這次你決定面向著她，希望自己的誠意能打動對方，願意與你對話。

「……」正當你面向她準備開口之際，你呆住了，不是因為自己內向的性格，而是因為對方的側面彷彿有股魔力，令你開不了口。剛才她進入班房時因為距離比較遠，而且之後就一直低著頭，都沒機會看清對方的面容，現在才發現對方是一個美女。

你就這樣呆看著她，她也繼續眼神空洞的看著前方，對你一點興趣也沒有，應該說，她眼裡好像對世上所有東西都沒有興趣。

幾分鐘後，你終於被一聲響亮的「Ｇｏｏｄ Ｍｏｒｎｉｎｇ Ｃｌａｓｓ！」喚醒了。當你回過神來就立馬狼狽地站起來，跟全班同學一起向老師問好。

你唯有放棄跟身旁的美女交流的想法。「唔係，而家只係戰略性暫時撤退，之後一定可以同佢做到朋友！」你心想，不過你首先要能在面對她時能說出一個字來。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

開學第一天是開學禮和一些班中雜務。

一到小息身旁的人就以訊雷不及掩耳的速度離開了班房，你決定：
Ａ跟上並再次嘗試對話
Ｂ嘗試跟班中其他同學交流
Ｃ自己一個享受在角落的時光

比其他人決定

B 埋堆啦

你為了一改以往的孤僻形象，決定跟班中其他同學交流，第一天的第一個小息是難得的機會，但是在你考慮的時候，班中的同學已有一半以上離開了班房，餘下的你決定跟以下哪人交流：
Ａ班中女神Sharon
Ｂ每年都考第一的女學霸Michelle
Ｃ感覺滑頭的Joe
Ｄ文青男Jason

d

你決定跟有文青氣色的Jason聊天。

你走到他身邊，低著頭，久久未敢開口。

「你有事搵我？」Jason為了解除當下的尷尬情況，決定主動跟你說話，這舉動令你覺得對方性格應該不錯。不過實際上，如果你不是長相不俗，相信對方也只會對你這一奇怪舉動避之則吉。

你決定回應對方：
Ａ「我想同你做朋友！」
Ｂ「我要做海賊王！」
Ｃ「我想跟你學溝女！」
Ｄ「To be or not to be，that is the question.」

「To be or not to be，that is the question.」你低著頭說。

「吓？」Jason不明所以。

「我話＂To be or not to be，that is the question.＂，你成個文青咁樣，唔係連莎翁都唔識啊？」你繼續低著頭說。

「邊個話文青就要識莎士比亞架？我睇開其他書之嘛，你問我海賊王入面娜美……」Jason發現自己因為被羞辱而不小心把自己的秘密說了出來，於是立即把你拉到角落，又是這熟悉的地方，低聲跟你說：「我只係睇落似文青，其實我淨係睇漫畫，你千祈唔好同人講啊……」

你決定：
Ａ大聲跟全班說出真相
Ｂ以此要脅對方跟自己做朋友

「我要你做我朋友，咁我就唔爆響口。」你依然細聲說。

「哦，你想做fd咋，唔洗又莎士比亞又要脅既…得啦，做朋友無問題。係呢，你有無睇開咩動漫架？」

閑聊幾句後發現原來Jason是一個隱性毒獨Ｊ，只是外表像文青，其他人就以貌取人，沒想像過他有毒性。但是這幾句下來你才發現他的真性情很爽快，沒有平時那份高冷。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
獲得
【朋友Jason】
【交涉技能——要脅（？）】
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
在跟Jason說多幾句後，上課的鐘聲響起了，你亦回到自己的座位，繼續低著頭，不敢望向身旁的人。

很快班主任也進到課室：「今朝太趕無時間介紹，今年我地有位新同學，佢係外面轉校入來，凱玲你起身介紹下自己先啦。」

然後你身旁的人就站起來，向大家鞠了一個躬就坐下了。

班主任見她甚麼都沒說就坐下了，唯有繼續自己的對白：「佢叫白凱玲，大家之後要好好相處喇。」當然，大家看到這樣一個高冷美人轉校而來也開始議論紛紛。

「好了，現在就先選班長和班會吧。」老師為了控制場面，同時也要先處理這些班務，所以就決定先選班長和班會。

不過班會這種職務很快就被班中的活躍份子搶去了，而班長則由老師點名了女學霸Sharon和Jason擔任，你自己則連選擇當的權利都沒有，雖然自己也不敢做這些職務……
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
來到午飯時間，你決定：
Ａ找Jason一起吃
Ｂ找白凱玲一起吃
Ｃ自己一個人吃

我會秒選a 然後fd 搭fd 識d 女仔飯腳

你決定找Jason一起吃午飯，希望以他為起點，藉此認識更多朋友。

「但係我今日約左人喎，一係聽日先啦。」世事真的不會盡如人意，出師未捷身先死，竟然在第一步就碰壁。那沒辦法了，只好自己一個吃吧，反正白凱玲也早已不知所蹤。

你於是向著你初中三年每天都吃的同一間餐廳進發。因為這餐廳的老闆脾氣古怪，雖然價錢便宜而且味道不俗，就是沒有其他同學敢來這餐廳，所以一向孤僻的你就只愛來這麼，起碼不會受到其他同學的搔擾。

走在路上，你看見一個高佻的身影。

「是…是白凱玲？」你心想，不過她第一天來這邊上學，不知道餐廳老闆的情況也很正常啊，於是你上前找她答話，「機會來喇飛雲！係時候再進攻喇！」

你上決定第一句跟她說：
Ａ「我要做海賊王！」
Ｂ「To be or not to be，that is the question.」
Ｃ「打劫，交你個心出來！」

唔知我係咪毒撚格 感覺今次d 選項好似點都被人覺得係傻仔 a 同c 一定要剔除
剩低嘅b 似乎係惟一選擇
最後決定 b

入黎整死個主角先

「To be or not to be，that is the question.」你上前站到她面前說這一句，當然，你還是低著頭，不敢真視對方雙眼，只能看著她一雙學生鞋。

結果白凱玲再次對你視若無睹，她的雙腳沒有因為你而低下半秒，但是鍥而不捨的你又豈會輕言放棄。

由於你不擅言表，於是你決定以以下動作引起對方注意：

Ａ在她面前自轉
Ｂ以她為中心公轉
Ｃ在她面前故意摔倒再以一個前滾翻起身

【Comment】
會無啦啦講Ｂ呢句都夠奇怪啦
其實係因為主角根本就唔知講咩好
佢個人就係唔識講野
所以唯有諗Ｄ出位又奇怪既開場白

D 離開
實情係 a, b, c 都好柒
睇下其他巴打有咩高見

【Comment】
本身主角性格就係無咁易放棄
所以唔會揀離開
佢又唔識講野，唯有諗辦法逼對方停低

看見對方無動於衷，你決定以出位的行徑以吸引對方的眼球。於是乎你再次走到她面前，自轉！

這個不是普通的自轉，你以與地球相同的轉軸傾角23.44度在她面前自轉。終於，她停下腳步，雙目雖還帶有一點空洞，但眼神中更多的是不解。她看著你，你終於成功引起她的注意！於是你乘勝追擊，把握這個機會希望在對方心中留下更深的一印象。

「大驚小怪，係咪未見過大蛇屙尿啊？」也不知是那來的勇氣，可能是你今天終於交到中學的第一個朋友，又可能是經過半天的努力白凱玲終於對你的行為有所反應，你竟然敢抬起頭來說出這一句，這一句你也不明所以的對白。

然而這一句，卻起到相當不錯的效果，對方臉上不再是面無表情，雙目放空，她終於，終於要……哭出來了……？無論是驚訝或者是恥笑我都可以理解，但是，為什麼她會哭？你想不通……

對方沒有等你思索出答案就已經跑遠了，這一刻你也沒心情吃飯了，於是就回到學校，希望能在下午跟白凱玲道歉。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

你回到課室，回到自己的角落，發現抽屜裡竟然有一封信，於是你打開一看：

＂Peter
你放學來音樂室，我有野想同你講
Sharon＂

你感到很奇怪，班中女神怎麼會約自己見面呢？雖然中二跟中三都同一班，但是之前也沒甚麼交流，難道是甚麼惡作劇？算了，留待放學再考慮吧。

結果整個下午，白凱玲都沒有回來，老師說她早退了你才發現她的書包早就不見了。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
畢竟第一天開學也不會有甚麼特別事發生，很快就到了放學時間，你決定：
Ａ應約到音樂室與Sharon見面
Ｂ回家

a

善良的你相信對方應該沒有那麼壞，拿你當惡作劇的主角，所以你決定到音樂室應約。

來到音樂室，發現對方還未出現，就先坐下來等待對方。但是看著面前的鋼琴，一直以來的汗水和回憶開始湧上心頭，說實話，堅持了那麼多年，那有這麼容易說放下就放下……

你走到鋼琴前，慢慢開始彈奏起你最後一首練習曲"Flight of the Bumblebee"。

「最後一次，今日之後就放低喇！」

一次又一次，一次又一次，結果你也不知道彈了多少次，一直到校工來跟你說要離開你才依依不捨地停下來。

在回家路上，你才想起Sharon約你到音樂室但並沒有出現，看來這次真的是對方為自己預備的惡作劇，只好準備明天回到學校接受大家的恥笑吧。

此時的你並不知道原來Sharon是有到過音樂室，而且把你彈奏的畫面盡收眼底，只是她不想打擾你，所以密密離開了。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
回到家中，你決定：
Ａ跟今天認識的朋友Jason說放學後的這件事
Ｂ預習
Ｃ上網

A 增加基情度

既來之則安之，反正Jason有痛腳在你手，就算全班恥笑你也還有他做你的朋友。於是你決定做一件你以往也不常做的事——上網。

網上資源何其豐富，可能可以在網上學到如何改善口才和人際關係的方法，你決定：
Ａ投入二次元世界
Ｂ尋找改善人際關係的方法
Ｃ看韓劇

C 睇韓劇

我會選b 主角太無common sense 咁搞法唔駛溝到女

那麼多女生愛看韓劇，你相信當中一定有地方可以偷師，學到與女生相處的方法，就算學不會，也至少可以打開話題。

結果你花了三小時，也沒有看懂為什麼女生會喜歡這種不合常理而且現實中不會存在的男主角，亦不明白為什麼當中的情節都是那麼的反智，以及討好女生的方法都是那麼的浪費時間和無聊。

就這樣你覺得自己浪費了一晚，但是夜已深，所以你也只好入睡。

「到底點解佢會喊呢？」這一個問題一直在你心中陪伴你進入夢鄉。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
來到第二天，你抱著準備受眾人恥笑的心理準備步入教室。

……
……

一直至你回到自己的座位坐下，都沒有事情發生，實際上根本沒有人在意你進入班房。

「唔通佢無同人講尋日件事？」你心中疑義。既然沒有甚麼事，那你就只好坐著等待上課的鐘聲響起。

白凱玲今天也是在最後一刻才進入課室，但是經過昨天的事件後，你暫時也不敢跟她搭話，你決定在小息時跟Jason商討：
ＡSharon的事
Ｂ白凱玲的事

【Comment】
其實我係想個故好多意料之外，情理之中
現實就係你選擇完其實好多野都一定會跟你諗既方向發展
所以揀得就無論結果點都要承擔個consequence
同埋主角唔係無common sense
佢做都知自己做既野係7
只係佢唔識講野所以要做D 7野引人注意
同埋講真，靚仔做７野咪都係靚仔

揀女留比其他人

B 我鍾意呢type

你決定找Jason談一下白凱玲我事，畢竟把一個女生弄哭了，自己也不好受，至於Sharon的事，也沒有甚麼事發生，就先不理了。

「喂Jason，有野想搵你傾。」
「點啊，有咩想傾？」

於是你就把事情始末一五一十跟Jason交代。

「嘩，大佬啊，人地第一日轉校入來你就整喊人仲要搞到人地早退，你咁衰架！」

「唉，我都唔想架，咁坐隔離都想打好關係嘛…同埋我整喊佢咋喎，早退未必關我事既。」

「九成關你事啦，比你整喊完仲要返來對住你咩，仲要坐正隔離喎！不過話時話，你係咪見人靚想溝人啊？」

在Jason問你之前你沒有想過這個問題，現在一想，的確是對她很是在意，但是這就是喜歡的感覺？你不知道，所以你這時候只好回答Jason：
Ａ「係掛…」
Ｂ「無Ｄ咁既事！」
Ｃ保持沉默

C 呢d 誤會可免則免
要全速溝女

面對Jason的提問，你不知道應該怎樣回應，所以你只好沉默以對。

「唔答即係默認啦！唔洗咁擔心，溝女唔怕壞印象，最怕無印象，起碼你而家係佢心入面有個印象先丫。」

你相信Jason只是在安慰自己，不然怎麼可能留了個壞印象還能跟對方重新交好。

「你而家要做既就係將佢對你既印象由壞轉好。你坐佢隔離其實好易搞啫，你寫張紙比佢道歉，再同佢講請佢食晏，之後既之後再教你啦。」

聽著聽著，Jason此刻給你的感覺有如一個身經百戰的溝女專家，不過實際上，他跟你一樣是一個Ａ０的小男生。

你在無計可施的情況下唯有聽取他的意見。於是你寫了一張紙條，放在白凱玲的桌上。

字條上面寫著：
Ａ對不起，整喊你
Ｂ我願意一生為奴為俾，盡力補償尋日整喊你
Ｃ請原諒我尋日既失禮，我只係想同你建立良好既關係

同樣選c 無敵ans

你在放下的字條上寫上「請原諒我尋日既失禮，我只係想同你建立良好既關係」，剩下的就只有等待對方看過後的反應。

小息過後，白凱玲也回到班房坐下，她看了桌上的字條一眼就放進抽屜，回到她那半放空的狀態。看到她的表現，你只好繼續低著頭，在這尷尬的氛圍下等待下一堂課的到來，雖然感到尷尬的只有你自己。

但是幾分鐘之後，她把字條傳回給你，上面寫著「唔關你事，係我自己唔開心先喊啫」

你跟著Jason的方法竟然成功得到白凱玲的回應，難道他真的是溝女能手？於是你就依照他所說的下一步，在字條上寫上邀請白凱玲一地吃午飯的字句再交給她。但是這一次就沒有得到對方的回應了。

到了午飯時間，你決定：
Ａ再嘗試開口問白凱玲
Ｂ找Jason一起食lunch

「你…」

「行啦，係咪食飯啊？」你剛開口話都未說完她就先你一步叫你出發了。

「但係，但係你頭先睇完就無理我，我以為你唔想添…」你內心充滿問號。

「我睇完咪點左下頭囉，你睇唔到咩？點都好啦，肚餓啊，快Ｄ行啦！」

「哦，咁行啦。」

「咁你諗住帶我食咩啊？我啱啱轉過來都唔知附近有咩食，同埋你話請丫嘛？」

你決定帶她到：
Ａ你每天都吃的餐廳
Ｂ日式餐廳
Ｃ美式餐廳
Ｄ連鎖快餐店

「其實我平時都淨係去一間餐廳食，不過因為個老闆有Ｄ奇怪所以我今次就唔帶你去喇。」你決定帶她去附近的連鎖快餐店，畢竟這種最平常的地方應該不會出甚麼意外吧。

「你咁講完反而我令我有興趣想試下喎！」她聽到後反而有點躍躍欲試。

「下次啦，我地都行左一半喇，間餐廳又唔係呢邊。」

雖然你說話的時候還是低著頭，但是你的眼角看到她臉上比起一向的空洞，好像添上了半分失望。

很快你們便到達餐廳，在點餐時，白凱玲卻久久未能選擇。「不如你幫我揀丫，我平時好少來呢Ｄ地方食。」

於是你選擇幫自己和她叫一個：
Ａ豆腐火腩飯
Ｂ粟米斑塊飯
Ｃ焗豬扒飯
Ｄ白汁雞皇飯
Ｅ咕嚕肉飯
（是次選擇請選擇兩項以同時選擇兩人的午餐）

Ａ豆腐火腩飯

自己：C
女：A

最後你決定幫自己點一個焗豬扒飯然後幫白凱玲點一個豆腐火腩飯。

「呢個就你豆腐火腩飯？睇落好似幾好食咁喎！」她看到面前的飯，雙眼好像重拾了一點生氣，隨即夾起一塊火腩，先是花了數秒觀賞，再放入口內細心咀嚼，「唔通我既人生都要好似火腩咁經過漫長既試鍊，先可以搵到咁多好既伴侶？」

「你講咩話？」你聽到對方的說話仿佛找到知音，因為你一直以來的寂寞，就好像對一個孤高的浪子為了等待那個知音的漫長考驗。

「無啊，我話好食之嘛。我之前因為學校近屋企，所以初中都係屋企食，好少機會會食到呢Ｄ野。多謝你帶我來呢度等我可以食到Ｄ好野。」

明明她說的就不是這句，不過她好像有意轉移話題，所以你也沒有追問下去。

「我可唔可以試下你個焗豬扒飯啊？我以前都係未食過…」她吃了一半自己的飯後，就充滿祈望地盯著你的飯問。

你選擇：
Ａ分享
Ｂ拒絕
Ｃ沉默

C 毒撚怕醜唔敢出聲

好好睇

這不是很親蜜的人才會做的事嗎？為什麼她會提出這個要求？你感到大惑不解，同時你一方面怕對方會嫌棄自己已經吃到一半的飯菜，但又不知道怎樣拒絕，結果在你考慮的過程中，她已經從你的盤中夾走了一件豬扒。

「多謝！」雖然你沒有答應，但是她也很有禮貌地在吃了你的豬扒之後道謝。

「其實你點解尋日成日都唔理我既？我同你講幾次野你都無反應。」在這短短半小時的相處中，白凱玲給你的感覺爽朗，雖然不時會進入一種沉思的狀態，但也不像是會對別人的問好視而不見，所以你忍不住問出了這一句。

「你尋日有同我講野咩？我淨係見你無啦啦係我面前自轉咋喎。同埋你成日都耷低個頭，講野又細聲，可能係我諗緊野所以聽唔到掛。」

「原來佢真係聽唔到先唔理我，咁我做咩要咁白痴係佢面前自轉啊？仲要唯一一句佢聽到既就整喊左佢…」你心想，這次真的是擺了一個大烏龍。

「不過如果唔係咁都唔會有機會比你帶我來食好野啦。」她微笑道。而這一笑，幸好你因為低著頭而看不到，否則你可能會即場暈倒。

這一餐飯令你對對方有初步的認識，而且現在氣氛不錯，是一個更進一步加深了解的好機會，所以你決定：

Ａ提議交換聯絡方法
Ｂ提議之後多一點一起食lunch
Ｃ詢問對方興趣
Ｄ直接吃完飯就回校

多謝巴打支持
其實我都想聽多Ｄ你地意見，因為第一次寫故唔知會唔會寫得１９９９
同埋因為我唔想好似其他故咁太超乎想像，我想係意料之外但係都合情理
如果唔係我驚玩到個主角變左一係似超人一係似小丑
同埋我好歡迎大家令到個故變後宮

A 大膽啲

我覺得正正常常咁一個故幾好睇
不過偶爾黎啲痴線選擇應該都幾好笑
墨巴個種正經偶爾痴線正

最主要係因為我想做到有時好多野唔到你揀，就算揀到都唔一定係你想咁發展，所以Ｄ選擇唔會太過痴線，不過以主角既性格都會有Ｄ奇怪選擇既
畢竟佢唔識講野，一定會有好多開口夾著脷既選項

「不如我地交換電話同FB丫？」

「不如我地交換電話同FB丫？」

……
……

想不到你們竟然同時開口說出同一句說話，就這樣你們交換了電話和FB。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
得到
【白凱玲電話號碼】
【白凱玲FB】
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「係喎，你叫咩名啊？」

「我叫金玉，或者你可以叫我英文名Peter都得。」

「金玉幾得意丫，就叫你金玉啦！你可以叫我凱玲或者Keeley。」

吃過午飯，你們回到課室很快就開始了下午的課。

一到放學，凱玲也是老師一說下課就離開課室，不過今次她走之前跟你說了一聲再見。

放學後你決定：
Ａ參觀足球隊練習
Ｂ跟Jason談今天跟凱玲發生的事
Ｃ跟Jason討論昨天被約去音樂室一事
Ｄ回家

C
後宮

我選c 但原因係要知果條女嘅陰謀

經過今天一天的相處，你跟凱玲之間的芥締已經解決，但是卻有另一件事在你心中揮之不去，於是你決定找Jason討論昨天被約去音樂室一事。

「呢個Sharon表面上係女神，好似對個個都好好，實際上佢其實係一個周圍收兵既娘娘！我估佢尋日約你就係想收埋你做兵！」當你把事情一五一十地告之Jason後，他帶有一份怒意地向你分析事件。

「但係點解你咁清楚既？」

「因為我都做過佢隻兵……我之前因為佢又靚，對人又好所以鍾意過佢，咁追佢就自然會做好多野啦，佢又咩都受喎，就係咁當我以為有機同佢表白佢就話只係當我朋友，咁我就知道佢原來一直只係當我係兵！」Jason帶著悲傷和悔恨道出之前跟Sharon之間的事。

聽到這裡，你決定：
Ａ安慰Jason
Ｂ恥笑Jason做左傻仔
Ｃ不予置評

b

「咁係你自己傻啫，你都識講啦，佢對個個都好，又唔係對你特別好，點解你會覺得佢都鍾意你呢？而且你自己心甘命抵對人好既，人地受你又話人係收兵，人地唔受你又話人地唔領情，咁你玩哂啦。」其實聽到人跟你訴苦，理應安慰他一下才對，不過你就是不太會說話，只會把心中所想直接道出。

「其實…其實我…唉…你講既其實都啱既，但係咁我真係好傷心嘛，你安慰下我得唔得啊？又話做FD！」其實有很多時候，當你只會站在自己利益上看，就會覺得自己付出了很多卻得不到預期中的回報就是對方的不是，實際上卻沒考慮過自己的問題。

「咁你今日教我點樣同白凱玲道歉條橋都幾掂丫，怕咩溝唔到女喎！」既然他開口叫你安慰，你也立刻說出這一句，希望能幫他重拾自信。

「其實我仲未拍過拖架…我而家成個文青樣都係因為上網睇到有人教話要溝到女就要先改變自己個look，但係改變完我入面都仲係毒毒地，同埋成日都好驚比人發現…」

「原來網上教既都唔係咁有效，咁睇來如果再上網學點溝女都要諗清楚先。」你心想。

你們見時間都不早了，所以就各自點家。

回到家後，你決定：
ＡStalk凱玲FB
ＢWhatsapp凱玲
Ｃ上網
Ｄ做運動

B!

溝凱玲

今天有了個不錯的開始，你為了加深與凱玲的交流，決定Whatsapp她，但是第一句應該說甚麼呢？

Ａ你好，我係金玉
Ｂ點解你尋日無啦啦會喊既？
Ｃ聽日一唔一齊食晏？
Ｄ找Jason商討

C！

「一於問下佢聽日一唔一齊食晏啦!」

「好啊，咁聽日係咪去你平時食開嗰間啊？」想不到不夠一分鐘便收到對方的回覆。

你一方面怕她會被餐廳老闆嚇怕，另一方面又因為答應過對方會帶她一同前往，於是你決定：

Ａ勉強答應
Ｂ婉拒並解釋原因

「如果你唔驚個老闆咁我都可以就帶你去啦。」

「就咁話啦！」她又是秒回你的訊息，看來她真的很期待去那間餐廳。

但是到這裡好像這話題就完了，你只好：
Ａ完結話題
Ｂ自己想一個新話題
Ｃ詢問Jason下一個話題

C 詢問軍師意見

你還想繼續想另一個話題，以繼續與凱玲交流。但是由於你缺乏與人溝通的經驗，所以你並不擅於打開話題。

你絞盡腦汁想到以下幾個開場白作為下一個話題：
ＡCogito, ergo sum＜我思故我在—笛卡兒＞
Ｂ我要做海賊王＜One Piece＞
Ｃ我衰咗三年，我等緊個機會，爭番口氣。唔係要證明話畀人聽我威，只係想話畀人聽，我唔見咗嘅嘢我想自己攞番！＜英雄本色＞
ＤLife was like a box of chocolates, you never know what you're gonna get.＜阿甘正傳＞

Quote錯左...
應該係第一個回覆揀左B先啱

「Life was like a box of chocolates, you never know what you're gonna get.」

你相信電影是最容易引起討論的話題，所以你決定以外國著名電影＜阿甘正傳＞的對白繼續而人之間的對話。

不過這一次，你的期待卻落空了，你等了１５分鐘她還是沒有回覆，難道是她沒有看過這套電影？還是她在吃晚飯所以沒有看到你的短訊？你現在唯一可以做的，就只有繼續等待。結果這一等就是一整夜，直至你入睡都等不到她的回覆。

第二天你回到學校，一如前兩天，這個時間白凱玲還是未出現。

上課鐘聲響前，你決定：
Ａ到小食部食早餐
Ｂ去廁所
Ｃ坐在自己的座位上沉思

c

都係選c
不過目前嚟睇 主角相當依靠jason 嘅幫助
所以pick 選擇 多揾佢幫忙就應該容易成功
同時如果有訓練社交方法嘅手段 就盡量要

「我思故我在」——笛卡兒

人生必須不斷思考，加上開學才兩天就已經發生了很多事，你心想是不是前幾年真的放棄了太多東西去追求一樣最終徒勞無功的事上，令自己不會與人溝通，而且沒有朋友，不然怎麼才兩天你就能交到兩個朋友？

結果一直至上課鐘聲響起你才從一個人的沉思中回過神來，你這才發現身旁已經坐著一個人。

「諗咩諗到入哂神啊？」白凱玲看見你終於醒過來就問道。

你決定回答：
Ａ我衰咗三年，我等緊個機會，爭番口氣。唔係要證明話畀人聽我威，只係想話畀人聽，我唔見咗嘅嘢我想自己攞番！
Ｂ我思故我在
Ｃ我諗緊點解你尋日唔覆我
Ｄ我諗緊前日比人約去音樂室但係佢又失約

【Comment】
其實佢只係唔係好識講野，講野直接，同埋怕同陌生人講野啫，同人傾多Ｄ就無咩問題
定係你想佢變到好世界仔咁？如果係咁其實要發生Ｄ好大件事先會有咁大改變

「我諗緊前日比人約去音樂室但係佢又失約，唔知係咪比人玩呢」你決定把你在想這兩天發生的這一件事告訴她。

「咁奇怪？邊個咁無聊做埋Ｄ咁既野啊？不過你講我知我都唔知係邊個啦，我除左你一個都唔識，哈哈。」

「Good morning class！」你還沒來得及回應，老師已經進入了班房開始上課。

「我尋晚有Ｄ事所以無覆到你，sorry啊。」上課途中凱玲忽然把一張字條傳給你。

你只好：
Ａ回覆「唔緊要，傾計幾時傾都得啦：）」
Ｂ回覆「我仲等左成晚添」
Ｃ專心上課

C 嬲咗佢

你決定專心上課，待小息才跟凱玲繼續這個話題。

可是一到小息，她便急步離開了課室，你唯有：
Ａ追上凱玲
Ｂ找Jason閒聊
Ｃ自己一個沉思

一定係 a

要cool啲 等女追嘛

畢竟這兩天發生的事有點多，而且都是出其不意的，所以你決定再次進入沉思冥想的狀態，希望能藉此理清自己的思緒。

「喂，諗咩諗到入哂神啊？」忽然一把聲音打破了你的寧靜。這個世界只要開始了與其他人的交流，即使你不找別人，也會有人來找你。原來是Jason看到你一個在角落冥想，於是就過來跟你搭話。

聽到他的聲音後，你決定：
Ａ回答：「我諗緊唔知點解白凱玲好似有Ｄ忽冷忽熱咁。」
Ｂ回答：「前日音樂室件事仲困擾緊我。」
Ｃ回答：「我想自己一個靜下。」
Ｄ直接無視繼續冥想

到底你地幾鍾意冥想

被動小小 睇定啲先決定

～～最怕空氣突然安靜～～

你彷彿好像沒有聽到Jason的說話，繼續沉醉於自己的冥想世界。

「你係咪有咩唔開心啊，唔怕同我講喎，我地FD來加嘛。」但是Jason卻選擇再次打斷你的思緒。

對於Jason的熱切關懷，你也不能無動於衷，於是你把你對於這兩天發生的事帶給你的衝擊向其告之。

「咁都好正常啫，你之前咁摺，忽然間多左咁多人同你交流係會唔慣架喇，我上年啱啱變到而家咁都係好似你咁，覺得個世界原來咁大，同人傾計原來係咁。你慢慢就會慣。」他看著面前的你就好像看到以前的自己，所以他才會對你有一種親切感，願意把自己的經驗跟你分享。

很快，小息就在Jason的經驗分享中完結，而此刻的你對待會跟白凱玲的午餐約會既期待，又怕她會感到厭惡而受到傷害。

不過要來的總要來，老師剛一說下課，她就連忙拉著你出發。忐忑的心情一直充斥著你腦海，每走近餐廳一步，感覺就更加強烈。

「餐牌呢？」終於到達餐廳，甫坐下白凱玲就在找餐牌。

「呢度無餐牌架…」你低著頭輕聲道。

「無餐牌咁點叫野食啊？不過唔緊要啦，你食開就你幫我叫埋啦，我信得過你！」

「唔洗叫野食架呢度…」這一次你說得比上一句更小聲了。「呢度個老闆…」話未就畢，就有兩碟飯放了在你們面前。

「呢度老闆會自己決定整咩比你食，你係無得揀架，我仲見過有人唔滿意講左一句，個老闆就成碟掉左趕走埋個客…」你生怕被老闆聽到，所以哄到白凱玲耳邊輕聲道出原因。

「嘩！咁你仲敢日日來食既？」白凱玲聽到後也有一點害怕，所以也只敢在你耳邊問你這一句。

「咁我咩都食，所以無得揀都無所謂，同埋呢度又平，味道又好，同埋唔洗驚無位嘛。」

「哦，咁即係唔投訴就無事啦，最重要係Ｄ野好食，反正我又唔揀飲擇食既，咁我唔驚喇。」你完全沒想到她竟然這麼輕易就接受了這個地方和這個脾氣古怪的老闆。

「咁唔知佢會唔會接受我呢？」這一句在你心中的想法你也不知道從那裡來，你也不知道這是不是就是所謂的喜歡上一個人，但是起碼你知道你是欣賞她這爽朗的性格的。

這一頓飯你們的話不多，因為她真的很喜歡面前的飯菜，一直專心地吃飯。而你，在這寧靜的環境下只敢低著頭吃著飯，只是偶爾用眼角的餘光欣賞著對方滿足的吃相。

被動係等人有動作自己再反應，但係下下都冥想係咩都唔做，同被動唔同架

「多謝你帶我來呢度喎，Ｄ野真好食！」面對白凱玲的道謝，你有點不好意思地低頭微笑。

「仲有啊，你唔好成日耷低頭啦，你個樣又唔差，做咩咁怕比人見到你個樣呢？同埋講野大聲Ｄ啦，唔係我成日都聽唔清楚你講野。」她竟然手執你的下巴把你的頭抬起，然後說出這一句。

這一出其不意的舉動令你不知所措，心如鹿撞，除了你媽以外，從來未有過別的異性跟你有如此親蜜的舉動。這一剎那，時間好像停止了，你不懂得如何反應，你的身體就好像電影定格了一樣。

「好啦，返去喇。」白凱玲放下手轉身邊走邊說。

「一人廿五！」老闆大聲喝道。而這一喝才把你的三魂七魄叫回來。

結帳後一直到回到學校，你們也沒有再說過一句，而整個下午，你的心思也從不在課堂上。就在你魂遊太虛的時間中，已經放學你都還是混混噩噩，所以你收拾東西時並沒有發現當中多了一張卡片。

「今日好攰，都係早Ｄ抖下啦。」就這樣，這一晚你甚麼都沒做就睡了。

今天是星期六，你決定：
Ａ找Jason玩
Ｂ做功課
ＣＷhatsapp白凱玲
Ｄ冥想

大家可唔可以比返Ｄ正評我
我第一個留言有十幾個正評但係開post個負評仲多過正評

經過一晚，你的心理終於回復正常，於是你決定Ｗhatsapp白凱玲。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
今次選項以開放式給大家留言自己想跟凱玲說的一句話，我會選一個最合乎主角性格的留言。

感激

主角:做梗咩呀？

無人對凱玲有興趣，無人想同佢講野

凱玲
你知道嗎? 在船上不能玩陀螺... 因為

爆船陀螺呀

哈哈哈哈哈

今日有冇野做？

做緊咩？

比咗正評
我會whatapps 佢
聽日食飯想食咩好

聽日星期日，你意思係問佢自己一個平時係食咩？

Sor 睇漏咗 咁我同上面巴打答法一樣 宜間做緊咩？今日有無咩活動？

「你今日有做咩做啊？」經過一晚上的沉澱，你發現自己對白凱玲的事更感興趣，於是你起床後就發了個短訊給她。

「可能佢未起身啫。」你等了快一個小時都沒有得到回應，你就想對方可能只是還沒有起床所以未看到你的短訊。

一直乾等也不是辦法，你不想浪費了美好的週未時間，於是你決定：
Ａ到街上跑步
Ｂ做功課
Ｃ找Jason外出
Ｄ冥想

C 加深基情

你決定利用週未的時間先做功課，畢竟剛上中四，也不希望自己的學習從一開始就落後。

由於才剛上了兩天課，功課並不算太多，你大概花了一個多小時就完成了。就在你收拾東西時，你發現到昨天跟夾在書本中一起被收入書包裡的卡片，出於好奇下你打開一看：

「我想約你聽日１２點去旺角朗豪坊見面
Sharon」

你看一看鐘，已經１２點１５分了，而且你家住屯門，出旺角也要差不多一個小時，加上你怕這又是對方的另一次惡作劇，所以你決定：

Ａ赴約
Ｂ拒絕赴約
Ｃ詢問Jason意見
Ｄ冥想

主角就黎成佛

成佛/溝jason 都唔差

你決定以冥想來嘗試找出答案。

「Jason話佢係娘娘周圍收兵，咁我無理由仲去架？」

「而且佢上次約左無出現咁睇怕都係想玩我架啦！」

「但係佢如果真係玩我應該第二日個個都笑我架…」

「定係佢上次只係咁啱有野做所以無出現？」

「To be or not to be，that is the question.我到底應唔應該去呢？」

「不過而家已經遲左咁多，出到去我諗佢都已經走左啦，算啦，一係星期一返到學校再同佢道歉算啦。」

經過從冥想中的自我對話，你終於有了答案，因為你看鐘後發現原來已經快一點了，你相信對方即使不是戲弄你也不會等兩個小時。

吃過午飯，你這才想起白凱玲一整個上午都沒有回覆你的短訊，而且因為對方關閉了Whatsapp的last seen功能，你開始擔心她是不是出了甚麼意外，但另一方面你又怕只是自己杞人憂天，你只好：
Ａ再發一個短訊問候對方
Ｂ找其他事做以分散自己注意力

B

冥想

她只是不回你一個短訊就大驚小怪，如果她只是在忙而自己卻又再發短訊煩擾對方，可能會令對方感到厭惡。所以你只好嘗試以其他事分散自己的注意力。

你決定：
Ａ到街上跑步
Ｂ找Jason外出
ＣStalk白凱玲FB
Ｄ冥想

你決定找Jason外出，跟朋友一起的時間可以有效分散注意力，而且有自己想不通的問題也可以跟對方討論。

但是…問題來了，你這才發現你沒有Jason的電話…你唯有放棄這一個方法，選擇另一個方法：
Ａ到街上跑步
Ｂ找Jason外出沒有對方電話
ＣStalk白凱玲FB
Ｄ冥想

好想冥想

點睇都係揀C

C too 其他真係太碰運氣

你忽然想到可以看一下凱玲的FB，了解一下她的過去。透過一個人的FB你可以知道對方的過去，但是只限於對方願意公開的人和事。

你帶著既期待又怕受傷害的心情打開她的FB，結果你發現竟然…竟然…竟然是甚麼都沒有，只有一張大頭照然後…就沒有然後了。如果不是她親自給你的，你還以為是那此網上騙案的假AC。看來她不想讓別人知道她的過去，加上在這個中四才轉校，難道她之前發生過甚麼事？

想不到看過後你反而更在意對方的事了，不過既然在上面沒有甚麼收穫，你也只好找其他事做。

Ａ到街上跑步
Ｂ找Jason外出沒有對方電話
ＣStalk白凱玲FB已看
Ｄ冥想

D 成佛啦

由於小弟係無宗教信仰，所以點冥想都唔會成佛，不過再冥想落去應該會見到蝴蝶

運動是一個很好多方法令自己分散注意力，所以你決定到街上跑步。

由於一直都比較少運動，所以沒跑多久你已經開始乏力，最後跑了才二十分鐘就需要休息了。剛好旁邊就是屯門醫院，所以你可以進去買水。就在你拿著水瓶走出７仔的時候，你見到一個熟悉的身影，那高佻的身段，那空靈的眼神，白凱玲！？你十分好奇為什麼對方會出現在這個地方，她也不像是跟你一樣跑完步到這邊休息，難道她有甚麼病？這半天的事令你更不安，擔心對方是不是有甚麼事才會出現在醫院，於是你決定：
Ａ打道回府
Ｂ上前問候對方
Ｃ冥想

你認為冥想可以平靜自己的心，與自己對話，能夠幫助你理清思緒。

經過一輪冥想，你成功冷靜下來，但是一開眼，卻發現對方已經不知所蹤，你打算：
Ａ以短訊詢問對方
Ｂ嘗試在附近尋找對方
Ｃ回家
Ｄ再次冥想

D冥想

D

點解次次都有冥想揀

因為你地揀得多，冥想已經成為左主角常有選擇

再一次的冥想，你開始思考這大半天下來所發生的事。

「到底點解佢會無啦啦來醫院呢？」

「佢朝早唔覆我，會唔會就係唔舒服來醫院睇醫生呢？」

「公立醫院排咁耐，一朝等到而家先睇完都唔出奇丫。」

「但係正常等咁耐應該都會睇下電話丫…」

「定係佢真係好唔舒服所以無心情睇電話呢？」

「如果我唔係淨係掛住諗，直接上去問佢咪唔洗係度估下估下囉…」

現實就是不容許你思考，機會是留給有準備的人？機會是當你沒有準備好都要把握住，不然一直只在空想，一直說我未準備好，你當然永遠都不會失敗，因為你根本沒有嘗試過！

你現在開始後悔自己沒有把握機會，就好像＜英雄本色＞中的對白：「我衰咗三年，我等緊個機會，爭番口氣。唔係要證明話畀人聽我威，只係想話畀人聽，我唔見咗嘅嘢我想自己攞番！」你今年決心要改變自己，但是你又一次親手放開了自己的機會，為了追回自己錯過的東西，你決定：
Ａ短訊白凱玲
Ｂ直接致電白凱玲
Ｃ回家冥想反思自己的過錯

C 吾日三省吾身

c！

A 我怕冥想落去 主角會開始懷疑人生

你決定回家冥想，反思自己的過錯。

如果不是自己一次又一次的猶豫，就不會一次又一次的錯過機會。不論是Sharon的邀約，還是對出現在醫院的凱玲的好奇，都不能夠直接了解真相，只可以靠自己空想猜測。

這一夜，你在冥想中度過。

來到星期天，你打算：
Ａ短訊白凱玲
Ｂ致電白凱玲
Ｃ上網
Ｄ行山

打電話俾條八婆

好在第一個唔係上山，唔係佢又去吸收日月精華禪修

受過一次又一次的教訓，你明白到等待跟思考不會得到答案，於是你為了解開心中的疑慮，決定直接致電白凱玲，希望可以從她口中得知對方到醫院的真相。

「嘟…嘟…嘟…」

「你所撥打的電話號碼暫時未能接通，請遲Ｄ再打來啦。」

「唔通佢未起身？定係佢去左覆診所以唔聽得電話？」當你得知電話未能接通後就開始找原因。現在你唯一可以做的就是等，你決定在這個等待過程中：
Ａ留短訊給白凱玲
Ｂ上網
Ｃ重新站到琴前彈奏
Ｄ以冥想安定心神

啱啱升中四應該得１５歲
同埋佢呢Ｄ應該叫１５歲看破紅塵（以為）

真正悲哀既係佢以為自己看破紅塵，其實無經歷過Ｄ咩

你在這心煩意亂的時候，不自覺站到了鋼琴前，這三年時間你花了數不清的光陰在這裡，同時亦是最能令你安心的地方。你彈了一首又一首的世界名曲，但是當中能聽出你對身活上突如其來的變化所帶來的不安和疑慮。

不知過了多久，經過你向鋼琴的一番傾訴，你的心情終於得以平伏，你看了一下鐘才發現原來已經是下午兩點多了。

週日還有半天，你打算：
Ａ再次嘗試找白凱玲
Ｂ上網
Ｃ到醫院走走
Ｄ冥想
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
今次開始係頭一個有兩個人揀既選擇成為下一段既選擇

剩下這半天，你打算到醫院走走，碰碰運氣看會不會遇上白凱玲。

你來到屯門醫院，先到門診搜索一下，再到急症室查看，最後回到大堂，可惜都失望而回。你只好：
Ａ一邊冥想一邊等待
Ｂ回家
Ｃ發短訊給白凱玲

你決定發短訊給白凱玲，問候一下對方的情況。

「凱玲，我尋日經過屯門醫院見到你，你係咪有咩唔舒服啊？我見你成日都無覆我ｗｔｓ，又唔聽我電話，所以我擔心你有事啊…」

「叫左你唔好成日都耷低頭架啦！」這一次你把短訊發出後不足十秒便收到回覆，而當你看到內容後就立馬把頭抬起。

白凱玲就帶著淡淡的微笑站在你面前。如果仔細一看，會發現她的雙眼紅腫，但是你根本無暇留意，光是想著現在應該怎樣應對已經花光你的腦容量了。在這個時候，你：
Ａ上前給對方一個擁抱
Ｂ再次低頭並保持沉默
Ｃ以冥想安定心神

A 雖然我唔會想直接身體接觸 但其餘2個選唔落

面對著這兩天都令你牽腸掛肚的白凱玲，也不知道那來的勇氣，你竟然忍不住衝動，上前擁抱對方。

白凱玲一時間不懂反應，但是過了幾秒，你開始聽到她在你懷中啜泣的聲音，而她的雙手也慢慢到達你的後背，用力地抱著你痛哭。

面對這突如其來的情況，雖然你沒有經驗，但是你也知道你應該：
Ａ只需要緊抱著她並保持沉默，等待對方平伏心情
Ｂ一手抱著她，另一手輕掃她的頭，再安慰她

終於大家有女攬就唔再冥想喇

A
有得攬吾係放阿

你知道當一個女孩子在你懷內痛哭，你應該擁著她，再把手輕放她的頭上，安撫她的內心：「無事既，而家醫學咁昌明，你有咩病都一定可以醫我返既！唔洗咁擔心架。」

你以為放任她哭，再溫柔地說一些話安撫她，她的心情就可以平伏，但是你沒想到她聽到你的說話後竟然破啼為笑。

「你就有病！邊個同你講我有病啊！我來探病咋！」她面上雖還帶著淚水，但卻邊說邊笑。「不過都多謝你咁擔心我。」你這才意識到兩人還在相擁，於是便連忙鬆開手，向後退了好幾步。這一舉動令尷尬的氣氛圍繞著你們兩人。

總有一個人要主動打破沉默，你決定這一個人由：
Ａ你來當
Ｂ對方來當

A！

「對唔住…」「其實…」

你覺得做男人應該做先開口的那一個，但是當你一開口，竟然是兩人同時說話，結果兩人都因這巧合相視而笑。

「唔好意思啊，我頭先太激動，唔覺意就攬住左你…」你為剛才的無禮道歉。

「唔緊要，我都唔介意。」好卻報以一個微笑說出這一句。

你想：
Ａ主動詢問對方哭的原因
Ｂ沉默
Ｃ教對方心情不好可以冥想

梗係C

「係呢，點解你會喊既？」

「umm...」她聽到你的問題後表現得有點猶豫。

「對唔住啊，如果你唔想講唔緊要架！」你也不敢逼得太緊。

「無事…你…真係想知？」她的聲音好像又開始顫抖。

你真係想知？
Ａ是
Ｂ否

你輕輕地點了點頭。

「其實我係來探我best fd，佢昏迷左已經成個月…」白凱玲看見你點頭後就開始慢慢道出事情的經過。

「我同佢本身由小學開始就已經好好朋友，之後仲一齊上埋同一間中學，就係啱啱暑假既時候我叫左佢來我屋企玩，點知佢同Andy玩既時候比佢箍住左條頸搞到腦缺氧，Andy仲因為咁比人送左去人道毀滅…」

「你隻狗都幾…」

「Andy係蛇來架！」她聽到你說是狗便大叫。「所以我聽到你係我面前自轉之後講嗰句野先會喊…」

「原來佢唔係未見過大蛇痾尿而係成日見。」你心想。

你總於了解到事情始末，所以你：
Ａ教對方心情不好可以冥想
Ｂ詢問對方為什麼會告訴自己這件事
Ｃ叫對方回家好好休息
Ｄ再次再對方面前自轉並為上一次的事情道歉

揀b個啲真係太不解風情
咁早就問 expect人地點答你

「我屋企人驚我返學會觸境傷情，所以就幫我轉左來呢間學校。」

「咁點解你會話我知件事既？」你開始問起對方把她這件傷心往事告知的原因。

「我都唔知點解，可能因為你係件事發生之後第一個同我有互動既朋友啦…」她帶著一聲苦笑搖搖頭說出這一句時。

「咁你而家無事丫嘛？」

「講左出來感覺好Ｄ喇。」

在這個時候，你打算：
Ａ送她回家
Ｂ教對方心情不好可以冥想
Ｃ道別並各自回家
Ｄ邀請共晉晚餐

毒撚識閪同女傾計

「不如一齊去食飯丫？」你決定邀請白凱玲共晉晚餐。

「而家５點都未夠喎，咁早食飯？」她一提醒你才發現時間尚早，根本未到晚飯時間。「一係我地去市中心行下先，跟住再食飯？」

你當然求之不得，於是你們就出發到市中心。在不同的商店穿梭期間，你發現白凱玲少了之前的高冷和空洞，反而變得十分活潑開朗。

「喂，Peter！咁啱既，咦…？哦！原來係同女女去街！」你竟然在這裡碰到Jason「開學幾日就約到人去街，估你唔到喎！」

面對Jason的調侃，你打算：
Ａ把事情一五一十告知
Ｂ詢問對方電話號碼
Ｃ保持沉默

咁早問啫係迫人fdzone你
如果遲少少問 等個女仔真係對你夠上心啦
佢就會諗係喎點解我會想同你講
咁先有機得米架嘛

B
扯開話題

「你電話幾多號啊？呢兩日想搵你先發現原來無拎你電話。」你見到Jason的第一個想法不是要回答他的問題，竟然是想起自己沒有對方電話號碼的這個煩惱。你這個意想不到的反應令在場兩人都先呆了一呆，然後忍不住笑了出來。

「哈哈哈，你真係好搞笑，你比你電話我，我直接入啦。」然後你就把電話交到對方手上。

「佢係你朋友？」白凱玲這時候低聲向你問出這個問題。

「佢係我地同班同學Jason，你唔認得佢咩？」你直接就說出這一句，沒有刻意降低聲量。

「係咩？不過班入面Ｄ同學除左你之外我一個都唔識，所以無留意。」這一下令埸面有點尷尬。

「咁而家識咪得囉，阿嫂！」Jason看來也不介意，所以就說了一句打圓場的說話，但是卻令埸面進入另一份尷尬。

在這一刻，你的回應是：
Ａ果斷否認
Ｂ支吾以對
Ｃ沉默

C 好似比b 但絕對唔會a 廢事被人覺得嫌棄

「我…佢…」你不知道應該怎樣反應，你知道你們的關係只是普通朋友，但是你心入面有種感覺，有種不抗拒這稱呼的感覺。

「講下笑啫，唔洗咁緊張喎！睇下你兩個，面都紅哂，哈哈。」聽到Jason這一句，你才留意到原來在白凱玲臉上添了一抹紅霞。「好喇，唔阻你地喇，我走先。」

Jason就這樣留下了尷尬的你們在原地。

「都行左好耐喇，不如去食飯囉。」結果白凱玲決定先開口打破沉默。

但是問題來了，你根本不知道附近有甚麼餐廳，那你該怎麼辦呢？
Ａ打電話問Jason
Ｂ問對方意見
Ｃ隨便找一間餐廳

B 最鍾意抛個波比人

其實哩個故都ok架喎
點解無人睇

由於你長期都足不出戶，所以你根本不知道附近有甚麼餐廳，唯今之計，你只好隨便看到一間餐廳就進去。

「呢間食咩架？」白凱玲好奇一問。

「我都唔知喎，我都未食過，不過我見佢無咩人唔洗等位咪入來囉。」

「喂，大佬啊，呢間食甜品架喎，哈哈哈…」她一打開餐牌便笑個不停。

面對一個能令你開心的人，無論對方做了多蠢的事，你也會因而感到快樂。

面對這埸面，你決定：
Ａ堅持食甜品
Ｂ換另一間餐廳
Ｃ讓對方決定

可能劇情太慢，我都唔知
不過多謝支持

咁如果係咁既話樓主就要開turbo啦

我都想
但係大家咁鍾意冥想
咪拖劇情囉

冥想>樓主拖>少咗人睇>繼續冥想........
樓主可以參考下隔離ocamp咁打晒3個option出來俾我地正皮揀 而唔係最快個d痴線佬主宰成個故事

Agger

幾好睇 不過字裏行間已經有陣bad end味
估唔到真係吾日三省吾身

咁我下一次開始打哂幾個options出來變做投票啦

點樣有陣bad end味?
我覺得兩個人發展唔錯丫
仲有其他角色又未開發
所以都仲有好多野玩
同埋人生唔會搞衰左一條女就end
life must go on
所以除非你地玩死左主角
如果唔係都唔算bad end

你發現自己擺了這個烏龍後，一時也不知道該怎樣辦，於是你唯有問對方意見。

「咁你想係度食定去第二間食？」

「呢度食囉，我食咩都無所謂，反正我又無食過呢Ｄ甜品，同埋坐低左又走好似都唔係咁好。」

結果你生怕對方吃不飽，叫了一整桌的甜品，中式西式，冷的熱的，吃的喝的，每樣皆有一些。

「嘩，叫咁多既，你好肚餓咩？早知我就話去第間食返正餐啦。」

但是實際上，她卻吃得津津有味，每一份也不放過，結果是她吃得比你多。

「你食得仲多過我，仲笑我吃得多！」這一頓「晚餐」就在兩人的互相取笑中度過。

吃過晚餐，時候也不早了，所以你們都決定回家。

「多謝你！」在車站她跟你說了這一句，就轉身上車離去了。

「你多謝我Ｄ咩啊？」可惜她已經在車上，所以你也只好回家休息。

第二天你照常回到學校，所有事都跟之前一樣，沒有人理會你，你也自己一個在角落進入冥想的世界，唯一不同的是，今天白凱玲在你身旁坐下時跟你說了一句早。

「Sharon今日好似病左所以無返。」

「聽講係重感冒，唔知佢有無事呢。」

小息時班上的同學在討論Sharon今天缺席的事。你才想起對方星期六曾約你到旺角。

「希望佢無事啦。」你心想。

雖然你相信她的病跟你失約無關，但是你也希望對方可以早日康復。

「今日係咪都係去嗰間啊？」又來到午飯時間，白凱玲更急不及待雀躍地問你今天的行程。

當然，有人願意陪你去那間餐廳你一定求之不得，所以在接著幾天你都跟凱玲一起到那一間餐廳吃午飯。而兩人既坐在一起，每天又一同吃午飯，在旁人眼中就儼如一對情侶，不過在大部分人心目中你們就是一個不太理人的轉校生和一個沒甚麼朋友的怪人走在了一起。

冥想

樓主加油 我哋睇緊嫁

選項呢

主角已經成長了 d 選項唔見哂

有讀過理科的人應該都知道，每星期總有幾堂課要到lab上堂，而來到星期四的Physics堂，由於上一堂Sharon請假了，加上其他同學都有自己的朋友，所以你的這一桌變成是由你，凱玲，Jason和Sharon四人組成的一桌。

因為Sharon還戴著口罩，加上之前跟Jason的事，所以不知道是大家都專心上課，還是礙於尷尬所以大家都被逼專心上課。

「你放學有無野做？」在下課後Sharon借故留著你，等所有人都離開physics lab後問。

「無啊，做咩啊？」由於你沒有甚麼課外活動，更別說你唯二的朋友一個每天放學都會去探病，另一個要回家看動漫，所以你就直接回答對方。

「咁你放左學去音樂室等我，今次唔好甩我底。」她以還帶點沙啞的聲線說完這句後就走了。

「唔好甩佢底？唔同佢星期六真係約我唔係玩我？」你感到不解，但是現在要趕去上下一堂課，所以也沒時間細想。

「拜拜。」放學後，凱玲面帶微笑跟你道別過後就趕到醫院，而你，應該去應約嗎？
Ａ應約
Ｂ回家
Ｃ問Jason意見
Ｄ冥想思考

Ａ應約

Ｂ回家

Ｃ問Jason意見

Ｄ冥想思考

請以正評選擇你想投的選項
以最高正評為下一個選擇
不會扣負評

加油樓主
我好鐘意睇

LM

「我又唔係諸葛亮，洗唔洗三顧草廬啊…不過佢第一次都無出現，咁都係一人甩一次底啫…唉，到底咩事佢要係咁約我…」Sharon三番四次的邀約令你腦海中出現了一個又一個的問題，所以為了搞清楚之前對方的意圖，你決定應約。

這一次跟上次一樣，只有你在音樂室內，但是你今次沒有再彈起鋼琴，而是就這樣坐下，靜靜地沉思冥想。

「你等左好耐？」一把沙啞的聲音傳入你耳中把你從冥想中喚醒。

「唔係好耐啫。係呢，你約我係咪有咩事？」

「點解你星期六要甩我底？咳咳…你知唔知我等左你幾耐？」她提問時顯得有點激動，令自己又再咳嗽起來。

「我本身睇唔到你張字條，到我睇到已經遲左個幾鍾，咁我諗住你應該唔會等落去，同埋你上星期約左我又唔見人，我點知你係咪又玩我。」你很直白的把原因和自己的想法告訴對方。

「我嗰日晏晝１２點去到企係朗豪坊門口等左２個鐘一步都無郁過，驚死你遲到我行開左你就以為我又失約，跟住我見你咁耐都唔出現就以為你真係咁蠢會當左係夜晚１２點，於是我夜晚由朗豪坊閂左門開始就又企佢門口等到零晨兩點，仲因為咁吹風吹到重感冒…咳咳…」Sharon說這番話時又更激動了一點。

面對對方的指責，你只好：
Ａ直斥對方無理
Ｂ為自己令對方生病而道歉
Ｃ反問對方約自己的原因
Ｄ沉默以對

Ａ直斥對方無理

Ｂ為自己令對方生病而道歉

Ｃ反問對方約自己的原因

Ｄ沉默以對

多謝支持

其實大家心目中既凱玲係點呢？
我唔係好搵到有咩靚女既圖做意象對象因為佢係我心目中既外型太完美
希望有讀者可以提供一下睇下啱唔啱心水

推

我反而想樓主post 自己原先設定嘅示意圖先

贊成，因為讀者都要先睇到作者既示意圖先可以比comment

我想像嘅男女主角

我本身諗係有D似呢兩個

不過都係覺得未到我心目中標準

呢pair幾似

文呀樓主！

今日有D野做 要夜D先出到文 唔好意思

支持 係中學啊！

樓主 有無其他角色嘅示意圖？

「咁你無啦啦做咩要約我呢？第一次約我又點解無出現呢？」你無視對方的指責，把你的疑問直接提出。

「我…因為…你…我而家講緊我因為你吹到感冒啊！你諗住點樣補償我？」她先是支吾以對，再來是扯開話題，看來是不想把她約你的原因道出。

「咁一係買Ｄ板藍根比你囉，聽講板藍根對傷風感冒幾好。」你不是在敷衍對方，你是真心覺得這東西對對方的病情有幫助，才作出這個提議。

「你而家係咪玩野啊？我唔理，就當你欠左我一次，我諗到有咩想要就再同你講。係咁。」她沒有給你拒絕的機會，因為她說完就離開了。你不明白對方生氣的理由，你只是衷心希望對方早日康復才作出的提議，不過既然對方都離開了，你也只好帶著又一個問題回家。

對於今天放學跟Sharon之間發生的事，你回家想了一想，你決定：
Ａ找Jason討論
Ｂ找白凱玲討論
Ｃ在冥想中思考答案

Ａ找Jason討論

Ｂ找白凱玲討論

Ｃ在冥想中思考答案

其實男主最幾年都無點讀書，所以應該唔洗戴眼鏡
同埋我無留意日劇所以對兩位無咩概念

故事其實幾好睇，如果出快啲應該會多好多人

睇黎又要冥想

其實係咪大部份讀者平時都係咁成日淨係冥想…
我擺呢個option其實係想表達諗係可能諗到個最好既答案
但係當你過左個時機，無論你個答案有幾好
但係你已經連選擇既權利都無埋
因為個機會已經係你思前想後既同時流走左

你覺得Jason跟Sharon之間有介締，所以不太好找他商量此事，而凱玲你則不想增加對方的煩惱，畢竟她也已經有一件十分令她心煩的事。

於是你再次進入你的冥想世界。

「其實佢今日點解好似咁嬲咁呢？我知我間接令到佢感冒，但係之後我好心提議買Ｄ板藍根比佢，佢聽完好似仲嬲過本身，唔通佢唔鍾意中藥？但係板藍根又唔苦，仲幾好飲添，定無佢無飲過以為係中藥都又苦又難飲呢？」你想著一個又一個問題，自己代對方回答了一個，又帶來另一個問題。「不過佢最後都係無解釋到點解要約我，仲要約我幾次咁多。」

「你不斷自問自答，只會繼續出現更多問題，點解你唔直接問對方呢？」忽然，你聽到一把聲音在跟你說話，你打開眼，竟然看見一隻蝴蝶在你面前。「一個人時間有限，思考無窮無盡而沒有答案既問題，你無論如何都唔會得到解答，不如放棄思考，直接問有答案既人啦。」

「你係？點解蝴蝶識講野架？」

「我係邊個？我係你阿媽啊！起身食飯啦。」蝴蝶的聲音變成了你母親的聲音，然後你打開眼睛，才發現你在冥想過程中睡著了。

吃過飯後，你花了點時間溫習功課就睡了，因為你現在覺得想太多好像都沒有用處，還是等明天回到學校再算吧。

第二天一回到學校你就：
Ａ詢問Sharon
Ｂ把自己電話給Sharon
Ｃ找其他人討論事件
Ｄ冥想

Ａ詢問Sharon

Ｂ把自己電話給Sharon

Ｃ找其他人討論事件

Ｄ冥想

示意圖就要再搵下先，不過大約感覺可以講一講
凱玲同Sharon都係個樣同身材滿分
身形都差唔多，都係１６７—１６８左右
不過氣質上有Ｄ唔同
Sharon係女神，感覺上有霸氣而不失大體同溫柔
凱玲係跌落凡間的天使，自帶光環，接近完美無暇，但係因為一Ｄ事而令到佢失去左光芒
而Jason就係偽文青真毒L，身型外貌都係平均水平高小小
女學霸其實我想做一個東誠綾咁既角色，不過之後如果開呢條線可以到時再討論
男主就未去到男神級，算係白白淨淨氣質靚仔一個

Sharon睇個樣就係想收兵

係收兵就你等佢四個鐘啦天才

娘娘都要付出些少先有得收架嘛

你一回到學校就把自己的電話寫了在Sharon桌上，因為你心想她說要你欠她一次，那就把電話給她，好讓她想到要你償還甚麼時可以更容易找到你。

「你聽日可唔可以陪我去探病啊？」就在你以為普通的一天校園生活要完結你時候，白凱玲竟然在離開前問了你這一句。

對你來說，你沒有多少朋友，也沒甚麼興趣和活動，每週末的兩天假期本就要找一些事兒去填滿空閒的時間，所以有人邀約你當然樂意。

「無問題啊，我都無野做。」

「咁聽日１０點屯門醫院等啦，拜拜。」說罷，凱玲就匆忙地離去。

「聽日陪我出尖沙嘴，今次唔好再甩我底。」你的電話在這時候一震，你打開一看發現是一個未知的號碼，不過從短訊內容不難猜出這個人就是Sharon。

但是你已答應了凱玲明天會陪好去醫師探病，所以你只好：
Ａ果斷拒絕Sharon
Ｂ跟Sharon說明天約了人，只能在星期天才可以應約
Ｃ跟凱玲說明天忽然有事，問看可否星期天再陪她去探病
Ｄ不作任何回應

Ａ果斷拒絕Sharon

Ｂ跟Sharon說明天約了人，只能在星期天才可以應約

Ｃ跟凱玲說明天忽然有事，問看可否星期天再陪她去探病

Ｄ不作任何回應

一定選b 廢事惹鍋上身

由於你跟凱玲有約在先，所以你決定跟Sharon要求改為星期天才陪她出去。

「我聽日約左人喎，一係星期日先出去得唔得啊？」

「你唔係無咩朋友架咩？聽日有咩做咁大件事同我出去都唔得啊？」在你看來她並不想星期天才出去，但是實際上她是猜到你明天約了白凱玲才有心表現出希望能在明天約你外出。

「總之我聽日就唔得閒啦，一係就星期日先陪你出去，一係就下次。」你決定了就會堅持，這就是你的性格，所以你沒有妥協，即使你有欠於對方。

「咁星期日啦，１２點The One等啦，正午１２點啊，唔好遲到。」她好像當你智力有問題，生怕你會以為是午夜１２點而故意強調是正午。

「ＯＫ，到時見。」

由於之後兩天你都有約，於是你這天晚上就把時間花在功課上，沒有其他時間作冥想或是做其他事。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二天因為你不想要凱玲等你，所以比約定時間早了１５分鐘來到醫院門口，結果沒過多久就見到對方迎面而來。

「我地上去啦。」凱玲淡淡一句，語氣中帶著一絲愁緒，不過面對你時仍然勉強擠出一點笑容。

當你們二人站在病房門前，你有一點猶豫，是否應該跟隨對方進去，還是應該給對方一點空間呢？
Ａ跟隨對方進去
Ｂ在門外等候

Ａ跟隨對方進去

Ｂ在門外等候

A for sure 趁機加深了解

既然對方請你陪伴她來探病，你相信她會想你是在她身邊支持她的，所以你便跟著她進入病房。

凱玲進入病房後便在床邊坐下，你見狀就拿了一張椅子坐在她的旁邊，靜靜地在她身旁守候。然後你們兩個就這樣坐了數小時，凱玲就只是默默地看著床上的病人不發一言，而你就一直把自己的目光放在凱玲上，沒有離開過。

「咕…」不知道坐了多久後，你的肚子竟然不爭氣地響起了鼓聲。

「我地都坐左好耐喇，你都餓到打哂鼓咁，我地去食野啦。」凱玲很善解人意地提出去吃飯的建議，於是你們就離開了。不過在吃飯過程中，凱玲卻沒有了以往津津有味的食相，還是帶著悶悶不樂的表情心不在焉地吃了幾口就放下了餐具。你看著眼前失落的她，心裡有點戚戚然，很擔心對方，所以想做一些事為對方打氣，於是你：
Ａ說一些安慰的說話
Ｂ說一些別的話題分散對方注意力
Ｃ直接跟對方說自己很是擔心
Ｄ把飯內的豆豉放到嘴角以逗她開心

Ａ說一些安慰的說話

Ｂ說一些別的話題分散對方注意力

Ｃ直接跟對方說自己很是擔心

Ｄ把飯內的豆豉放到嘴角以逗她開心

你知道自己不懂得說一些安慰人的說話，所以為了鼓勵對方，你決定做一些事逗她開心，眼前飯內的豆豉正正成為你最好的道具。

你先把豆豉放在嘴角，再對凱玲做出＂愛不完＂這個郭富城的經典動作，然後把手放到面的兩邊扮花，笑著說：「我靚唔靚啊？」

白凱玲果然比你引得捧腹大笑，久久未能平伏，而且更惹來餐廳內其他食客的注目，你即時因為感到不好意思而低頭輕聲道：「你笑完未啊？成間餐廳都望住我地喇…」

「但係你啱先個樣同埋你個動作真係好搞笑嘛！哈哈哈，唔得喇，一講起又想笑喇，哈哈…」良久，她終於能夠忍住笑，跟你說話：「哎呀，你個人真係好搞笑，之前又無啦啦自轉，而家又咁。不過多謝你，我知你係為左令我開心返先做呢Ｄ白痴野既。」

「你無事就好喇，睇見你咁唔開心我不知幾擔心啊！」你不知道這句說話其實令白凱玲心中掀起了一番波動。「係咩…」然後大家又回到尷尬的氣氛，不過這一次的尷尬卻暫時抹去了凱玲的憂愁，同時好像有些感覺在她心中萌芽。

你們吃過飯後就各自回家了，離開前，你看見對方面上的笑容不再是跟早上一樣的強顏歡笑，心中亦好像放下了一塊大石。

而回家後，你就要準備迎來明天跟Sharon的約會。

Sharon雖然是一個美女，但是你之前也沒有多少留意她，因為你初中三年的生活都只專注在鋼琴上，男女之情從不在你的考慮之中。直至今年，她忽然主動約你，你才開始留意起對方，不過由於已經有白凱玲先闖進你的生活，即使兩人美貌相約，但也沒能多少引起你的注意。加上Jason之前的經歷，令你對此女生起了一點戒心。

不過當你這一天準時到達約定地點時，你對面前穿著便服靜候著你的Sharon有了不同的感覺，因為你終於第一次認真地注視對方。

見面第一句你說：
Ａ「你今日好靚。」
Ｂ「你早左到喎。」
Ｃ「你今日約我出來想去邊？」
Ｄ「Hello！」

Ａ「你今日好靚。」

Ｂ「你早左到喎。」

Ｃ「你今日約我出來想去邊？」

Ｄ「Hello！」

有無人推下post啊
而家好似變左成個post得我一個講野

有

揮個手先 我個人好專一 只集中溝一個

樓主寫得好好 但追得有啲辛苦 出得有啲慢 冇左選擇故個種追住去既心同進度 依加好似每日育成咁 故入面一兩日 好似真實一兩日咁 不過個代人感都係到 加油 btw隔離Ocamp故兩個一齊寫先去得咁快 樓主按自己意願去寫就好

樓主加油

其實我都想加速 不過無理由得1票2票就寫 當等到有可能5票左右就經常要等個幾兩個鐘
不過個故我都係想大家育成男主既 但係學校入面唔係真係日日都有咁多野寫 所以之後可能劇情會快D唔會再一日一日咁去

Ocamp就完 可以轉心呢邊

「你今日約我出來想去邊？」你們見面後你的第一句就是詢問對方今天的行程。

「你食左野未啊？不如我地食飯先？」她聽到你的問題後並沒有直接回答，反而是提議先去吃午餐，而你又的確還沒吃飯，所以你覺得這不失為一個好提議，不過你不知道其實對方故意約這個時間就是可以跟你先進行一個午餐約會。「好啊，咁你想食咩？我好少出來所以都唔知有咩好食。」

「我都唔算好熟，一係簡單Ｄ食吉野家囉。」你本以為對方會要求去一些比較貴的地方然後以補償為由而要求你請客，亦由於這打算你還故意多帶了一點錢出來。想不到對方竟然會是說去吉野家，而且更是ＡＡ制，你連她的那份也不用付。不過這一頓飯卻吃得很快，因為一方面你不太會說話，所以也不會打開話題，而對方又好像一直有些說話欲言又止，結果你們坐下到離開僅花了不足２０分鐘。

「咁而家我地去邊啊？」吃完飯後你為了打破尷尬，終於打開了話題。

「我有野想去ＧＵ睇下，所以先要出來尖沙嘴，咁睇完之後就順便行埋其他鋪頭囉。」

「咁點解要搵我出來陪你呢？你搵其他朋友都得啫。」只是普通行街，其實她找其他朋友也可以啊，根本不用找自己，所以你對她約你的原因依然百思不得其解。

「搵你出來護花得唔得啊？」她一說，你才開始留意到街上在不少途人用色迷迷的目光看著Sharon。「你無其他男仔朋友咩？我同你又唔熟…」「問咁多做咩丫，再問天黑都行唔到喇。」就這樣你被逼停止了追問。

接著的時間，眼前的Sharon又一次令你改觀，你以為她會像一個港女一樣進每間店都要買下一些戰利品，或是要你送她一些禮物，但是除了她本身計劃好要在ＧＵ買的那幾件衣服外，她到每間都只是看一下而已，並沒有再購入任何東西，反而更向你提議叫你買一些衣服如自己。

你看她也把整個尖沙嘴都逛完後，你就問她：「都行得七七八八啦，咁陪左你成日就當我補償左比你架喇。」

「今日就當係補償你失約，你仲差我一次係令到我感冒既。」

「吓？咁你第一次都無出現啦，唔係應該當打和咩？」

「第一次我有去架，不過見你彈琴彈得咁投入咪諗住等你彈完先囉，點知我比校工趕走你都未彈完啫！」

「咁你點解嗰日要約我先？」

「夜喇，我要返去喇，之後再傾啦。」說畢Sharon便轉身準備離開，但是你在她走前把她叫著：「喂，唔好走住。」然後你把昨天回家前買的板藍根從袋中拿出，交到對方手上。「板藍根唔苦架，仲甜甜地幾好飲添，希望你飲左會快Ｄ好返啦。好啦，你可以走喇。拜拜。」

「哦，拜拜。」Sharon接過後卻不懂反應，當下只好轉身離開，然而在回家路上，當她想起今天的事和看著手中那一包板藍根時不禁心中一甜。

而你回到家後，你打算：
Ａ跟凱玲說今天的事
Ｂ跟Jason說今天我事
Ｃ休息

Ａ跟凱玲說今天的事

Ｂ跟Jason說今天我事

Ｃ休息

同jason講定今日咩事
如果遲啲佢聽人亂講都唔會誤會 好似好啲

留名
個故仔好睇 樓主快d加速

經過今天的相處，Sharon給你的感覺不像Jason跟你說的一樣，而且你也想跟Jason討論一下為什麼會被約，所以你決定跟Jason說今天的事。

「喂Jason，今日我比Sharon約左出去…」你把今天的事一五一十告訴了Jason，並且把自己的想法都一同告之。

「你同我講佢主動約你你唔驚我嬲架喎！」你的確沒想過這一個可能性，現在他一說你才驚覺會否已經觸怒對方。「不過上次聽你講完之後其實我都放低左喇，同埋你之前都無講錯，係我自作多情對佢好，咁又唔可以算收兵既。不過呢幾年又真係見好多男仔都對佢好而佢又唔會抗拒架喎，但係又好似無聽過佢同邊個拍拖，所以我都唔知佢係唔係真係周圍收兵喇。」聽完Jason的分析就好像沒聽過一樣，根本也沒有任何有用的資訊。

「唔緊要啦，我又唔係想做佢隻兵，所以佢係咪收兵都唔影響我既。」的確對你來說對方是否收兵根本與你無關，你只是想知道對方繳約的原因，既然從Jason口中也得不到結論，那就等之後再算吧。「咁無野喇，拜拜。」

「喂，咪收線住，有野想你幫手。」在你準備收線時Jason急忙把你叫住。「我鍾意左個女仔，你可唔可以幫我手追佢啊？」面對友人的請求，你打算：

Ａ答應幫忙
Ｂ拒絕幫忙
Ｃ問他對象是誰

Ａ答應幫忙

Ｂ拒絕幫忙

Ｃ問他對象是誰

休息先
聽日起身繼續

Ok咁我都瞓先

兩個故各有各好 個邊就好笑 呢邊就真實中學啲 可以寫到有遺憾既感覺 不過個邊就變修羅場就真

推
後宮路線
Btw點解主角無比校工趕走

一直到校工來跟你說要離開你才依依不捨地停下來。
呢句咩來架?

對唔閪住暴龍哥 我飲

「邊個來架？我識唔識架？」你好奇到底對象是誰，所以在決定是否幫他前先問一下他喜歡了誰。

「好，我話你知，不過你唔好同人講啊！佢咪Michelle囉…」

「吓？你話我地班個Michelle？你口味變得咁勁啊。」你會有此反應也很正常，他之前喜歡的是女神Sharon，現在喜歡的竟然變成一個土氣的書呆子。「定係你貪佢讀書勁有前途，將來可以搵大錢養你啊？」

「嘩，你講到好似我為左做小白臉而鋪定路咁既。」因為除了這個原因，你腦海中找不到其他可能性。「其實佢唔係平時我地睇到咁架，我尋日去街撞到佢，本來都唔為意係佢，你知啦，佢本身衣著打扮又唔起眼，戴住眼鏡個樣又呆又樣衰…」

「你都話佢樣衰啦。」你很直接指出對方的矛盾。

「我未講完啊！我本身都以為係咁，但係我咪話撞到佢既，我係唔為意然後真係撞到佢，仲撞到佢跌左落地，眼鏡都甩埋，我先發現原來佢唔戴眼鏡都幾靚！雖然係唔夠Sharon咁靚，但係都有我地form頭十咁靚囉！」

「你有無誇張Ｄ啊？差副眼鏡差咁多？」

「真係無呃你架！咁你而家幫唔幫先？」

你決定：
Ａ幫
Ｂ不幫

Ａ幫

Ｂ不幫

我既夢想職業

不如選擇由5個正評減做3個啦

留名

如果有得加速就好 不如計頭5個留言？或者睇下邊個option最快有三票？

朋友有求於你，你當然樂意幫助。「無問題，咁你想我點幫？」

「總之你肯幫就得喇，詳細既之後再傾啦。」你只好等待他之後的計劃，再看可以怎樣幫他。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「你又話叫我幫你既，都過左幾日你都未講想我點幫。」上次Jason跟你說完後，過了好幾天他都沒有甚麼動靜，而且你也不覺得他在這幾天有接觸Michelle。「我諗住睇定Ｄ了解多Ｄ先嘛，咁衰過一次就知自己衰衝動，所以今次要小心Ｄ先得。」但是你心想Michelle平時看起來就是個眼中只有讀書的醜女，她的氣場根本不會有人願意接近，更別說有男生會想追求吧，只要Jason願意與對方接觸，應該不難打開對方的心才是。不過你知道自己只是輔助角色，所以也不多說些甚麼，聽他指示就好。「咁你有野要幫手再同我講啦。」

然後在這天晚上，你卻忽然收到Sharon的短訊：「我今日聽到你同Jason講野，我之前應該同佢講得好清楚架喇喎，佢仲想追我？」你才發現對方誤會了，以為Jason還沒有放棄自己，於是你：
Ａ幫Jason澄清
Ｂ叫她直接問Jason
Ｃ跟她說答應了Jason不可以跟其他人說
Ｄ不作回應

Ａ幫Jason澄清

Ｂ叫她直接問Jason

Ｃ跟她說答應了Jason不可以跟其他人說

Ｄ不作回應

落街食Ｄ野，食完返來出文

樓主辛苦了

辛苦哂

三票都仲差一票先夠…

「我應承左Jason唔可以同人講。」既然你答應了Jason不可以跟人說他喜歡上Michelle的事，你也不打算把這事告訴Sharon。

「你咁講即係係啦。」你想不到本來只是要保守秘密，卻意外地令誤會加深了。「你幫我同佢講，佢係好人來，不過我真係對佢無感覺，所以早Ｄ放棄我，搵過另一個啦。」

「咁點解你唔自己同佢講呢？」為免再加深誤會，你希望對方直接找Jason溝通，免得自己多說多錯。

「我已經拒絕過佢一次，我唔想再直接hurt多佢一次。唔該你啦。」面對對方苦苦哀求，你只好：
Ａ答應代她跟Jason說這件事
Ｂ拒絕
Ｃ說明真相

Ａ答應代她跟Jason說這件事

Ｂ拒絕

Ｃ說明真相

我覺得一定a 因為如果要解釋真相 姐係要爆jason like 邊個女仔 不如直接抛個波比本人

直接話其實jason唔係溝你呀，唔好ff咁多啦

「好啦，咁我幫你同佢講啦。」其實你答應幫她也沒多大意思，因為你知道Jason的目標根本不是她，現在假意答應只是為了她不再煩你。

「記住講得唔好咁直接，我怕hurt到佢。」其實Sharon也僻為人著想，最後也提醒你不要傷害到Jason，這一個念頭出現在你的腦海中。

「原來今日Sharon聽到我地講野。」你發了個短訊跟Jason說這事。

「吓？咁佢咪知我鍾意Michelle囉…」他的回覆顯得有點擔憂。

「唔係啊，佢以為你仲鍾意佢所以叫我幫佢拒絕你。」

「咁都死啦，佢同人講我死唔放棄既話我咪比人笑到面都黃囉。」

「我又覺得唔會喎，佢仲專登叫我唔好咁直接，怕hurt到你。佢個人都唔係咁差啫，都幾為人著想丫。」她在你心目中的感覺已經跟當初的第一印象有了很大的變化。

「希望啦…不過多謝你無講到我Ｄ野比佢聽。」

「唔洗客氣。」

「我同佢講左喇，佢無咩野。」你不知為什麼忽然變成他們之間的傳聲筒。

「佢無野就好喇。我都唔想傷害佢，不過感情真係無得勉強。」

「係喎，有樣野想你幫手。」你心想，怎麼多了跟人交流之後，就一直被人要求幫忙，你開始懷念起一個人自由自在的時間。「上次見你鋼琴彈我咁好，遲下歌唱比賽你可唔可以幫我伴奏啊？」

你的回覆是：
Ａ答應
Ｂ拒絕
Ｃ要先考慮一下

Ａ答應

Ｃ要先考慮一下

A
苦練咁多年仲唔威返次

C 吊高黎賣

「比我考慮下。」畢竟你已經決定把鋼琴放下，不過又不想拒絕朋友的拜託，你這才發現原來你心目中已把對方當成朋友。

「咁你唔好諗咁緊喇，下個星期就截止喇。」

「咁我截止之前覆你啦。」
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
這個星期白凱玲沒有再找你同往探病，不過你們每天在學校的相處時間裡，你感覺到對方比以往初相識時開朗了很多，還是其實這才是她原本的性格呢？不過無論如何，能見到對方開心，你自己心中也安心許多。

而這幾天晚上，不知道是否歌唱比賽的截止報名時間將至，Sharon差不多每天晚上都會發短訊給你問你考慮情況，之後再跟你傾談一些瑣碎事，而你也覺得要給對方一個答覆，所以你：
Ａ答應
Ｂ拒絕
Ｃ找Jason商討
Ｄ找凱玲相討

Ｃ找Jason商討

Ｄ找凱玲商討

由於你心裡對於是否答應還在猶豫，所以你想找個人討論一下，不過每次跟Jason討論好像都沒有用，逼於無奈下你只好找凱玲商討。

「點解唔幫呢？你覺得自己做唔到天才鋼琴家都唔代表要完全唔再掂佢架，而且你好明顯仲鍾意彈琴啦。」當你把事情始末都告訴凱玲後，她十分鼓勵你重拾起你曾經熱衷的，現在仍深愛的鋼琴。她簡單的一句，卻把你一直以來的煩惱一掃而空。

「你講得啱，我唔應該就咁就唔再彈琴！多謝你，我知道應該點做喇。」之後你就把答案告訴了Sharon。

「真係架？太好喇，咁你幾時得閒可以同我夾下啊？聽日放學得唔得啊？」她收到這個消息後好像很開心似的，而且十分雀躍仿佛想立刻開始排練似的。

「咁急？你都要比我知咩歌，等我練一練先夾到架…」

「係喎，都未揀歌添…一係咁，我地一人揀幾首，再睇下邊首最好啦。」不過你沒怎麼聽流行曲，所以能說出口的歌根本沒幾首。「你揀啦，我無點聽流行歌，你揀完我試一試睇下邊首好啦。」

「ＯＫ，咁我揀定幾首聽日比譜你再睇下啦。」

大力一推

到了第二天，由於你早上起床晚了，來不及吃早餐，所以你小息便去了學校canteen食早餐，但是你想不到竟然會在這個地方碰到凱玲。

每天一到小息凱玲就會飛奔出班房，你以為她只是需要一些一個人的時間冥想來平靜內心，原來她跟你不一樣，她並不是去冥想，而是到canteen食早餐。這一刻你才發現自己雖然跟對方坐一起，每天一同吃午餐，也不時會有短訊交流，但是你對她的事卻一點都不了解，你不了解她的過去，你不了解她的生活，更重要的是，你沒有嘗試過去了解。你忽然覺得自己是希望了解對方更多的，於是你走上前，跟對方說：
Ａ「你落來食早餐唔叫埋我既？」
Ｂ「我忽然間覺得我之前無試過去了解你。」
Ｃ「Hi，你又係來食早餐？」
Ｄ「我想了解你多Ｄ。」

Ａ「你落來食早餐唔叫埋我既？」

Ｂ「我忽然間覺得我之前無試過去了解你。」

Ｃ「Hi，你又係來食早餐？」

Ｄ「我想了解你多Ｄ。」

大家有無話想佢地唱咩歌？

長箱屍首

你的名字

呢首上年架喎

「你落來食早餐唔叫我既？」

「我之前見你成日一小息就自己係度諗野，咪唔叫你囉。一係下次叫埋你囉。」

「所以你每日一小息就咁急走左去原來就係落來食早餐？」

「係啊，肚餓丫嘛…哈哈。」不知道是不是感覺自己很大食所以她回答時笑得有點不好意思。

之後你們閒聊幾句，吃完早餐就回到課室上堂。不過在今天的午餐時間，你希望藉此機會多了解一下凱玲，所以你們在餐廳安坐後，你就問了她：
Ａ「你有咩興趣架？」
Ｂ「你以前學校點架？」
Ｃ「你有無拍過拖啊？」
Ｄ「你有無兄弟姐妹架？」

Ａ「你有咩興趣架？」

Ｂ「你以前學校點架？」

Ｃ「你有無拍過拖啊？」

Ｄ「你有無兄弟姐妹架？」

live

咩菇咩菇

覺得幾好睇 樓主加油

「你以前學校點架？」你對凱玲的過去充滿興趣，希望能多了解一下她在之前學校的生活。

「我之前讀女校，身邊全部朋友都係女仔，估唔到來到新學校唯一一個朋友竟然會係一個男仔。你應該算係我第一個男仔朋友，哈哈。」你想不到她沒有過男性朋友卻可以在跟你相處時駕輕就熟，說起來，你自己現在好像也被她改變得不再怕面對人，不再怕跟人交流了。「但係你唔似喎，你對住我好自然丫，唔似我咁一開始對住你個人成日都耷低頭，硬哂軑。」

「我都唔知喎，可能係你太緊張個樣搞到我望住就想笑，同埋一開始你個人做既野太奇怪喇，哈哈。」

「咩喎…咁…咁你都係我第一個女仔FD嘛，而且其實算係我中學第二個朋友…哎，唔講呢樣，講返你先。」你決定盡快改變話題，「你之前學校有無參加咩活動架？」

「我以前係排球隊同埋orchestra仲有choir，咁你呢？」

「嘩，你參加咁多課外活動既。我小學有踢開波同彈琴，之後上到中學就好似之前同你講咁，專心練鋼琴，就咩都無玩喇。」

隨著食物的到來，你們就先開動了。

吃過午餐後回到學校，就是下午的課。放學時凱玲也是跟你說了再見就走了，但是離開課室前她回頭看了你一眼，卻看到了Sharon過來跟你搭話的畫面，然後心中帶著點點戚戚然的感覺步出班房。

「我揀左呢幾首歌啊，你睇下你想彈邊首？」Sharon過來找你，目的就是要跟你商量選歌的事。

在她提供的歌單裡，你決定選擇：
Ａ那個男人
Ｂ衝動
Ｃ專屬天使
Ｄ我要我們在一起
Ｅ曖昧（王菲版）

Ａ那個男人

Ｂ衝動

Ｃ專屬天使

Ｄ我要我們在一起

Ｅ曖昧（王菲版）

Ｆ開放讀者留言一首你覺得Sharon想唱比男主聽既歌

F 我愛的人

勇氣

唔識歌
今次唔投了

F 最佳位置

理想情人

F 我的秘密

唱情歌溝sharon

喜氣洋洋

咁耐都仲未有文出既

啱啱訓醒 而家打文

你拿著歌單並把當中的歌都先大約聽一聽。「『我愛的人』呢首好似夾鋼琴都幾好。」

「嗯…不過呢首歌好似好慘咁喎，我鍾意『曖昧』多Ｄ，你覺得呢？」明明歌單是對方提供的，現在你選了她又不滿意，不過這是她的比賽，她想選那首就由她吧。「你鍾意啦，我都係幫你彈琴啫，你先係比賽嗰個。」

「咁就呢首啦。」最後她都是選了自己想要的，那她問你有甚麼意義…

「咁我返去練一練，過兩日再同你夾下啦。」之後你們便各自回家。

在你練琴的時候，忽然間一個念頭在你腦海中出現了。「凱玲之前玩Choir架喎，佢會唔會有興趣參加歌唱比賽呢？」

「歌唱比賽？自己一個人上台我唔敢喎，之前合唱團都係一大班人既…一係你陪我合唱我就報啦。」可能她覺得你也不敢上台表演，可能她覺得你不想跟她合唱，可能她只是想以此為藉口拒絕你，你聽到她的這一個提議後，你：
Ａ答應
Ｂ拒絕

新讀者留名

落左街買野食 轉頭返到去出文

「好啊。」你心想既然這是你的提議，沒理由對方要自己陪伴就退縮，加上你覺得有她在身邊，要上台面對著那麼多人唱歌你也不怕了。「咁我地聽日好報名喇，今個星期就截止。咁我地唱咩歌好啊？」

「嘩…仲諗住嚇到你可以唔參加添。」原來她真的想以此為藉口拒絕。「不過既然你都肯，咁就一齊玩下啦。歌既話，男女對唱…就唱『千年之戀』啦！夠high啊！」就這樣跟她決定了歌曲後你就回去繼續練琴了，不過其實你這一刻並不知道這是一首甚麼歌，但是當你之後聽了原唱就開始後悔了…

「咁我地星期六等我探完病之後去唱Ｋ練歌？」你週末並沒有安排，所以很簡單就答應了。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「我基本上練好左點彈首歌喇，你想幾時夾下？」第二天回到學校，你就跟Sharon商量練習時間。「我今日放學有野做，一係聽日星期六一齊返來音樂室練？」這一刻問題來了，你已經約了凱玲明天練歌，但是又不能跟Sharon改成星期天，因為學校不會開，你唯有：
Ａ跟凱玲改時間到星期天
Ｂ跟Sharon說明天有約下星期再練
Ｃ明天早上不陪伴凱玲探病而跟Sharon練習，下午才跟凱玲練習

Ａ跟凱玲改時間到星期天

Ｂ跟Sharon說明天有約下星期再練

Ｃ明天早上不陪伴凱玲探病而跟Sharon練習，下午才跟凱玲練習

大家都唔鍾意Sharon
定係將女神當後備

由於你已經先約了凱玲，你唯有跟Sharon說明天不行，提議下星期的放學時間再練。

「但係仲有兩個星期就初賽，我想早Ｄ練到第一次睇下效果點喎…一係咁，我屋企都有琴，你星期日得唔得閒丫？可以上來我屋企夾下。」你想不到她竟然會邀請你到她家一同排練，其實她自己也不知道那來的勇氣，在她衝口而出之後才有點不好意思。

你願意去嗎？
Ａ願意
Ｂ婉拒

Ａ願意

Ｂ婉拒

樓主凍到對手硬哂唔係好打到文
有無人可以比Ｄ溫暖我呢隻單身狗

沖個熱水涼

啱啱沖完
不過就算我肉體上暖，但係都沖唔走我心入面既空虛，寂寞同凍

不過頭先沖涼諗一諗，金智媛做女主示意圖得唔得呢？
冷又得

撒嬌又有

活潑可愛亦都得

得左

變左西面女主

佢係太陽的後裔入面先成日西面
佢笑起上來好好睇
歡迎你搵另一個挑戰

「哦，咁就星期日練啦。係喎，你屋企係邊架？」但是對方好像沒預計到你會答應，反而像受了驚嚇似的整個人彈了一下，頓了半響，然後才回過神來：「我…我屋企係碼頭嗰面，你到時到碼頭我再帶你上去啦。」

「咁好啦，咁星期日見啦。」

「點解我會約佢上我屋企架…我係咪傻左啊？」這一句她說的聲音非常小，小得即使站在旁邊的你也聽不到。「吓？」

「哦，無野。咁星期日見啦，拜拜。」

然後你就回家練琴，還有更重要的是練歌，練這一首你不知道是不是人唱的歌。

練唱過幾次後，你感覺就是快死了，所以你有衝動想提議轉歌，但是歌是凱玲選的，而且當下又沒有拒絕，現在才說轉歌好嗎？
Ａ轉歌（歡迎提議轉甚麼歌）
Ｂ不轉

Ａ轉歌（歡迎提議轉甚麼歌）

Ｂ不轉

以男主角既才華重新編曲令到自己唱到

目黑

但係佢地合唱係播碟，無得改

如果Sharon用佐佐木希大家又點睇?

你話我知佢邊度西面
不知幾可愛

咁要溝Sharon了

轉 "死了都要愛"

留名等柴刀結局

「凱玲，其實可唔可以轉歌？」你最後都是希望可以轉歌，因為你也不想拖累對方。「我本身無聽過首歌，所以唔知原來咁難唱，頭先聽先都知唔對路，一試就發現真係唱唔掂…」

「無問題啊，咁咪轉囉，我都係求其諗起呢首歌就話唱呢首。」結果她直接就接受了你轉歌的請求。「咁一係唱『因為愛情』囉，低音Ｄ你應該唱到既。」

「我聽一聽試下先再答你得唔得？」你這次學乖了，不這麼輕易答應，畢竟唱歌不像彈琴般駕輕就熟。

聽完後你覺得：
Ａ就這首
Ｂ再下一首

Ａ就這首

Ｂ再下一首

轉下首就會要男主提議

因為愛情冇得輸

唱今期流行 溝死女

而家打和，我睇下一票就寫嗰面啦
但係咁落去會唔會變左揀歌故

就呢首啦

一講完就多左兩票…

你試唱兩次後覺得還可以，「就呢首啦，咁聽日係咪都係１０點醫院等？」

「你諗住陪埋我探病咩？我本身諗住直接約你下晝添。咁好丫，就１０點啦。聽日見。」

每二天，你又再一次陪伴凱玲到醫院探病。不過這一次凱玲感覺上心情平靜了一點，而且會跟床上的病人說話，不像之前只會呆望對方。

探病後你們簡單吃了個午飯就去了唱Ｋ，不過由於你根本不太聽流行曲，所以大部份歌都是凱玲點的。「你要聽多Ｄ歌先得架。一首都唔識你係咪現代人來架？」然後你就好像在聽著凱玲的演唱會一樣，聽著她的歌聲，你還以為是在聽那一個歌星在面前演唱，你不禁在擔心自己會否拖累對方。「你唱得咁好聽，我會唔會累你輸架？」

「你都未唱就講呢Ｄ？嗱，下首就係我地首歌喇，唱過咪知囉。」於是你們終於開始了第一次合唱練習。「其實你把聲都唔錯丫，係太緊張唔敢放聲唱。」聽過你的歌聲後，她給出一些意見。「同埋你唔係好識用力，要用丹田。」接著她伸手放在你的肚上。「即係呢度。」從未有過女孩子跟你有這般身體接獲，這一動作令你馬上臉紅低頭，但是這一下卻正正令你跟剛好抬起頭的她對上了眼，這一刻，空氣仿佛凝結了，時間好像停止了，但是兩人的心跳卻急速上升了。

「啊…」終於在下一首歌的伴奏響起時，她放開了手。「年輕得碰著誰，亦能像威化般乾脆～」不知道是歌曲本身比較興奮，還是對方為了掩飾尷尬所以唱得特別熱烈。

「你都點返兩首啦，我一個唱唔到咁耐啊。」凱玲多唱幾首歌後，就叫你點一些歌唱。「你幫人彈嗰首你應該點都識掛，再點多幾首唱下，順便比你當練習嘛。」於是你決定在你僅有的認識中選幾首來唱。

可能是怕尷尬，最後你們再多練了幾次就直接回家了。

這一個晚上，你的心一直都還在想著下午的那一下，而本來計劃了要為明天作準備的練習都忘記了。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
一個下著毛毛細雨的星期天下午，你來到屯門碼頭，正在等待來接你的Sharon。「唔知佢屋企係點架呢？」對於第一次到朋友的家，更加是女孩子的家，你充滿了好奇。「唔知凱玲屋企又係點架呢？」不知為什麼，你竟然又聯想起凱玲。

「Hello！跟我來啦。」就在你剛想起凱玲的時候，Sharon就出現在你眼前了。

「嘩…！」你本以為她是住在這裡的私樓，但是實際上，她是住在旁聽的獨立屋。「你屋企好有錢架？」你見到她的家後忍不住問對方這一個唐突的問題。

「我父母都係醫生，應該算係中產入面比較有錢少少啦。好啦，唔好企係門口望住喇，入左去先啦。」你入到裡面就發現只是中產的頂層已經跟你這種中產的底層有這麼大的分別，人家的房間比你的廳還大，鋼琴是那種出現在大會堂的款式，而且家中裝潢十分有氣派，就跟電影中的有錢人家一樣。

「唔好掛住望喇，你今日來係同我練歌架，練完再慢慢帶你參觀下啦。」於是你們就開始了練習。雖然你昨天沒有再多練習幾次，不過對你來說，流行曲的琴譜相比古典曲容易許多，所以其實你即使沒練習過，第一次看到圔曲譜也可以輕鬆地把它彈奏出來。

你首先彈奏了一次，然後Sharon提出了一些希望修改的地方，然後她想也先跟音樂唱一次，才開始跟你配合。

她開口沒兩句，你就被對方的歌聲驚艷，她跟凱玲都是唱王菲的歌，兩人都唱得動聽，但是二人唱出來的感覺卻有所不同，凱玲是感覺像歌手在現場表演有感染力的演唱，但是Sharon更像是播放CD那般完美無暇的歌聲。

「點啊，有無邊度你覺得夾你彈琴要改下架？」你細心欣賞她的歌聲，根本就沒想過伴奏的事，只好跟她說一句：「一係試下夾一次先？」

之後你們就練了好幾次，其間有些修改和調整，務求令演出更完美。練了好幾個小時，你們兩人都感到有點餓了才懂看一看鐘，發現已經六點多了，你感覺也練得差不多該回家了。「都練左幾個鐘，你都應該攰架喇，我而家煮飯，你食唔食埋先走？」正當你想開口離開時，她卻邀請你留下來一同進餐，你：
Ａ留下
Ｂ回家

Ａ留下

女神親自下廚咁主動

Wow 真係不得了 兩個女主角都有做歌手嘅天份 加埋個樣 可以出道做組合 男主角做經理人
搞掂

屌孖妹

樓主出文未

啱啱起身但係太凍離開唔到張被

「好啊，麻煩哂你。」雖然你也不太想打搞對方，不過人家盛情難卻，所以你也不好拒絕。

「你都幾唔客氣喎，我純粹禮貌上問下你你就咁唔知醜話好既。」

「吓？我…」

「哈哈，講笑咋！」驚惶失措的你聽到她的笑聲才發現原來被作弄了。「你幫我手做伴奏，請你食餐飯點都要啦。」

「哦，嚇得我丫。咁有無野幫手啊我？」

「你坐低得食啦，我自己一個得架喇，好快有得食。」

「唔得，最多食完我洗碗啦，白飲白食都係唔係咁好既。」

「咁好啦。你而家坐下先啦，我煮完叫你啦。」

之後等了大半個小時，對方已完成了三餸一湯，色香都有，不知道味道如何。「好啦，食得喇，你快Ｄ試下我手勢啦。」於是你夾起了一塊雞肉，把它放進嘴裡。「點啊？好唔好食啊？因為我平時煮西餐多，不過今日怕你食唔慣所以煮返Ｄ家常小菜，唔知啱唔啱你胃口呢？」你吃過一口之後就停不下來，直接用行動回答了她的問題。

「點解你煮野咁好食既？你平時成日煮架？」吃到一半，你對於對方精湛的廚藝感到好奇。「因為屋企人成日都唔係度，我又唔想成日都食出面Ｄ餐廳，所以呢幾年咪學下自己煮囉。」這樣想來，她的父母都是醫生，定必十分忙碌沒多少時間可以陪在她身邊，可能就是感到寂寞才對萬千寵愛的感覺有所追求，所以其他人對她好她也不會拒絕。

吃過晚飯，你也把碗碟洗完，你見時候也不早了，差不多應該回家了。正當你準備出門時，想不到下午的毛毛細雨竟變成現在的紅色暴雨，怎不見平日上學時間會下這麼大雨，只懂在星期日晚上把外出的人淋成落湯雞。

「咁大雨你就唔好走住啦，等一陣細雨Ｄ再走啦。定係你要我留張紙比你加標點你先肯留低啊？」你決定：
Ａ等雨小一點再走
Ｂ不理雨勢直接離開

Ａ等雨小一點再走

Ｂ不理雨勢直接離開

有冇甜

樓主有睇教育電視架喎

下雨天留客天留我不留

食咗佐佐木希去喇

人地得十五歲咋
唔想男主衰十一

女主超齡咪得

一定係a
Btw D 設定感覺有d 誇張咁 d 女角好似太完美咁 個個都無咩明顯缺點 真係女神咁 唔似人

可能大家會覺得孤男寡女共處一室，外面下著滂沱大雨，二人乾柴烈火，你留下來定必會有事發生。可惜事與願違，你多年來只醉心音樂，根本不了解男女之情，而對方也並非放蕩女子，只是好心收這惡劣天氣下收留你，所以兩人除了閒聊外，甚麼都沒有發生。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
之後兩個星期，你也花了好幾天放學時間跟Sharon排練，而週末則與凱玲唱Ｋ練歌。很快便來到初賽的日子，由於合唱跟獨唱的日子不同，所以你就連續兩天都出現了在音樂室。「咦，你尋日合唱完今日又來幫人伴奏啊？」評判老師一問Sharon才得知你也參加了合唱比賽。「你參加合唱唔同我講？我可以同你一齊比嘛。」一完結演唱離開音樂室，Sharon便立即問你這個問題。「我本身都無諗住報既，不過應承左凱玲陪佢參加嘛，同埋又無得同時參加兩組合唱，所以咪無同你講囉。」

「凱玲…？」這個稱呼在Sharon聽來好像有點刺耳，一個轉學生跟你認識才一個月就已經直呼其名。「咁你地唱咩歌啊？」

「『因為愛情』。」

「『因為愛情』…」她聽到後好像有點失落。「我都係走先喇，聽日見啦，拜拜。」之後她就離開了。

不過到了晚上，Sharon卻發了一個短訊給你：「我想換歌。」

你：
Ａ問原因
Ｂ問換甚麼歌
Ｃ直接同意換歌
Ｄ拒絕

Ａ問原因

Ｂ問換甚麼歌

Ｃ直接同意換歌

Ｄ拒絕

愛情係盲目既，通常一開始點會咁易睇到缺點，同埋就算睇到都會當睇唔到啦
不過人缺點一定有，只係可能未有機會顯現，同埋缺唔缺點都好睇你自己對對方既性格行為點樣解讀

真係想點點解女神會無端端鐘意毒L

靚仔+有才華

Your face your fate

正解

B 扮無知最好

「咁你想換咩歌啊？」你對於對方忽然想換歌有點不解，不過比賽的是她，你覺得自己也不方便插嘴。

「我想轉返你之前想彈嗰首『我愛的人』。」聽到對方的選擇後你更感奇怪，明明之前是她說這首歌太慘所以不想選，現在卻要轉回這一首，到底她的葫蘆裡在賣甚麼藥呢？

於是你決定：
Ａ問原因
Ｂ直接答應
Ｃ拒絕

Ｂ直接答應

Ｃ拒絕

一睇就知sharon想換因爲愛情
情敵挑機

屌 柒左 咪quote

A問原因 真係一個呆頭呆腦既人先講得出

好看,留名

但係其實男主就係呢種人

其實世界上面係咪真係有Ｄ咁蠢咁遲鈍既人架呢？

留名睇起雙飛
Btw碼頭有獨立屋咩

屌 其實我就講過 太心直口快

「你之前明明話唔想唱呢首，但係點解而家又轉返呢首既？」

「因為…我…因為…因為之前首歌好似太soft，加埋得鋼琴伴奏，用來比賽好似唔夠feel，所以都係想轉首多人會用來比賽既歌囉。」你聽完後沒有任何懷疑。「咁既然你覺得轉呢首會贏面大Ｄ既就轉啦，你係比賽嗰個，你話事啦。」

「麻煩哂你，咁我聽日比份譜你啦。」而你卻不知道其實這首歌也多多少少代表著她現在的心情
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
接著很快就是期中考，你打算：
Ａ自己認真溫習
Ｂ找朋友一起溫習
Ｃ到時再臨急抱佛腳

慧豐園（英語：Marina Garden）是屯門區的私人屋苑，位於香港新界屯門湖翠路280號，鄰近屯門碼頭。屋苑共設19座物業，其中包括5座32層高的分層物業及14座2層高的海景洋房
１０年前賣緊９８０萬，而家唔知，不過應該有錢人地都未必肯賣，因為海邊house仲咁平應該無幾多

Ａ自己認真溫習

Ｂ找朋友一起溫習

Ｃ到時再臨急抱佛腳

但係你會知自己講錯丫嘛，男主呢種係遲鈍到唔知

住附近咁耐都唔知有獨立屋

咁少人投票 明明幾好睇

以前沒有朋友，而且根本無心向學，所以你也沒怎麼花過時間溫習，就算有也是一個人自己埋頭苦幹。但是現在不同了，你有了朋友，可以選擇跟朋友一起溫習，所以你決定約：
Ａ凱玲
ＢSharon
ＣJason
今次可選多於一位，多於５票就會邀請一起溫習

A,B

ABC

AB

Ac 凱玲永遠第一

想知sharon同凱玲一齊溫書會點

Abc

Ab

ab
題外話
點解我好似有小小睇緊white album 2

Abc

A B

大家新年快樂
而家準備出文

全員到齊 abc派

新年快樂

你心想既然多了幾個朋友，倒不如就全部都叫來，多些人一起集思廣益，同時也希望可以幫凱玲認識一些新朋友。

「Sharon，我諗住搵幾個同學放學一齊溫書準備考試，你有無興趣一齊啊？」凱玲答應了之後你就問Sharon。「嗯…但係你唔係無咩朋友架咩？」她問了一個比較尷尬的問題，不過她本來的意思是想跟你單獨溫習。「係啊，我得３個朋友，咪諗住叫哂囉。問完你我就問埋凱玲同Jason。」

「白凱玲？好丫，咁一齊溫啦。」

「就來考試，我諗住搵幾個同學放學一齊溫書，你有無興趣一齊啊？我問左Sharon佢都來。」Sharon答應後你就再問凱玲，看她意願如何。「我平時放學之後去醫院，夜晚溫書…」你這才發現自己沒有考慮到對方的情況。「咁而家都可以放學同你地溫完書先去醫院既。」如果是以前的凱玲，去醫院探病的事肯定是首位，無論如何都不會更改行程，不過現在她的心開始有少許變化了。

你最後就問Jason。「機會來喇，飛雲！」

「吓？咩雲啊？」

「溫書點可以唔搵個讀書勁既人呢？一於叫埋Michelle啦，一方面幫下我手，一方面有咩唔識佢可以教我地嘛。」

「不過你咁咪比佢睇到你讀書廢過佢囉，咁真係好咩？」你一聽就覺得正常不是都會想表現自己比較好的一面來吸引對方注意的嗎？怎麼他都喜歡反其道而行…「而且我又唔識佢…」

「呢樣你唔洗擔心，我會做約佢嗰個架喇。」

你打算：
Ａ接受
Ｂ拒絕

Ａ接受

推下

「既然之前應承左幫你，咁你想約埋佢咪約埋佢囉。」的確這也是一個機會幫助Jason實現他的戀情，於是你便答應了把Michelle也拉進這一個溫習小組。

接著在考試前的這兩個星期，你們差不多每天放學都聚在一起溫習，不過你發現不知道是Jason故意要多接近Ｍichelle還是他真的讀書比較差，只有他是會不斷出現問題需要別人幫忙解答，而其他三人都是自己溫習，根本沒有甚麼問題。最後你感覺到這溫習會好像真的只是為Jason鋪路，因為其他人根本沒多少交流。

不過經過這些日子，你對Ｍichelle有了初步了解。她感覺上非常怕事，而且應該不太懂得拒絕人，所以才會被Jason騙來。但是你看著她對Jason的態度其實好像是感到壓力有點大，於是你決定提一提Jason：「你好似逼得人太緊喇喎，你係咁問人野，人地自己點溫書啊，想追人都要比Ｄ空間人既。」

「吓！咁點算啊？佢會唔會就咁就討厭我架？我應該點做好啊？」你本來以為他是一個在你需要幫忙的時候可以求助的朋友，但是現在的情況好像在危急時你比他更值得信賴。

不過朋友有難，你不能不出手相助，於是你：
Ａ屌醒佢
Ｂ對方做甚麼都支持
Ｃ循循善誘
Ｄ叫另外兩女幫忙想辦法

Ａ屌醒佢

Ｂ對方做甚麼都支持

Ｃ循循善誘

Ｄ叫另外兩女幫忙想辦法

打錯左

轉頭要出去同屋企人食飯
夜Ｄ先出到文

溝埋Michelle

同步正皮 D

雖然你想為Jason出謀獻策，但是你也不是一個會追求女生的人，所以你想向你兩位女性朋友尋求協助。

可是你曾答應對方不會把這事告之任何人，如果要問二女就等於要公開這事，你只好：
Ａ先問Jason
Ｂ暗地裡跟兩女商議

Ａ先問Jason

Ｂ暗地裡跟兩女商議

我覺得樓主你要諗下你個故吸引係邊度，有啲平淡

平淡係因為隔離搶咗d人

好睇好睇

朝早推一推

宜間人多咗 故事劇情現實會發生 多咗共鳴 期待睇下唔同角色之間嘅互動

其實平淡都好正常
本身就諗住寫得現實D
現實實際上雖然會好多事事與願違
但係唔會有太多天馬行空既野
所以平淡先真實

我覺得睇大家鍾意咩啦
我唔會為左討好人而改風格
呢個故係咁既方向我就會keep住
如果我要作到好嘩眾取寵一開始就唔會係咁樣寫
總之鍾意睇既就多謝你地支持
覺得唔好睇既我都唔會逼你留低

「睇來我地要搵幫手。」

「搵幫手？搵邊個幫手啊？」Jason心急如焚，根本理不得之前想隱瞞的想法。

「要追女仔緊係要搵返女仔幫手啦。」

「女仔？但係我無咩女仔FD架喎…」他聽到後有點失望地說。

「你咁蠢架，一齊溫書已經有兩個啦！」一言驚醒夢中人。「係喎，點解我諗唔到既？不過，我又同佢地唔熟。」

「我啦，我幫你搵佢地啦。」幫人幫到底，之後你就找她們兩人一起商議。

但是你應該分別找她們還是把兩人都加到一個群組一起討論呢？
Ａ先找凱玲
Ｂ先找Sharon
Ｃ把兩人加到一個群組

Ａ先找凱玲

Ｂ先找Sharon

Ｃ把兩人加到一個群組

Jason喺唔喺個group 入面先

寫明兩人
你唔當Jason係人咁佢就會係入面

大家唔鍾意睇修羅場咩?
我覺得將兩個女仔擺埋一齊應該幾好睇

我就係想睇c 唉

「凱玲，其實Jason想追Michelle，你有無辦法幫下手啊？」你決定先問凱玲意見。

「我都估到佢想追人架喇，不過追女仔呢Ｄ野我都唔識喎，我之前讀女校對呢Ｄ野都無經驗。但係我就覺得佢唔好追得咁明顯囉，我地一齊溫書佢係咁問人野，仲要明明書都有都要問，唔好話追啦，做朋友都覺得煩啦。」的確，無論是過份獻殷勤還是一直找對方，對一個本身就未有感覺的人只會是一種麻煩。「同埋佢而家唔係引起關注而係一直表示自己有幾廢，我諗唔會有女仔鍾意男仔咁廢架吓嘛。」

她說得沒錯，不過這樣也只是止蝕，並不能真正幫助Jason贏得Michelle芳心。於是你決定問Sharon，這一個看來經驗比較豐富的女生，看看對方有沒有好對策。

「即係話上次你地講既唔係我係Michelle？」你一問她，得到的第一反應竟然是這一句。

「係。」

「咁我仲叫你幫我同佢講你又應承？」

「咁我又無話過係講緊你，我都同你講左應承左佢唔可以同人講嘛，諗住解釋咁多可能會比你知咪直接將你叫我同佢講既野照同佢講囉。」

「咁我咪…你做咩唔同我講喎…搞到誤會哂…」

你決定：
Ａ道歉
Ｂ表示你跟Jason都不介意
Ｃ堅持自己無錯

Ａ道歉

Ｂ表示你跟Jason都不介意

Ｃ堅持自己無錯

「唔緊要啦，我同Jason都唔介意。咁你覺得誤會左佢唔好意思既咪幫佢追女仔補數囉。」

「我唔係…唉，咁你想我點幫佢啊？」Sharon有點無奈地答應幫忙。

「我都唔知啊，我又未追過女仔，問凱玲佢又話唔識，咁咪問下你意見囉。」

「咁我夠未拍過拖啦，以前追我Ｄ男仔做Ｄ野都無一樣可以打動到我既。」那豈不是幾個人也沒辦法？你本以為女生會比較明白女生的想法，可萬萬猜不到兩個女生都對這方面沒經驗。「一係考完試我地再慢慢計劃下囉，始終考試緊要Ｄ。」

於是你就向Jason匯報收集來的意見。

「睇來我都係唔應該太急進，一係咁，考完試加埋佢兩個開個group傾下點追Michelle。」到底他有多進取？竟然想叫一個之前追求過的對象和一個根本不熟悉的女生一起幫他，你也覺得愛情真是令人匪夷所思。你會聽取他的這個要求嗎？
Ａ會
Ｂ不會

Ａ會

Ｂ不會

推下先

support

加油

大家今晚早Ｄ休息，我聽朝先出到文

如果現實發生 我會投不會 因為成件事好奇怪 論交情 2個女仔無必要幫你 就算add 咗入去 佢哋2個都唔會出聲 但我就係想睇佢哋2個女仔嘅response

現實就係你可以加哂佢地
不過加完之後人地會點做你控制唔到

你決定聽他的話，把大家都加進一個群組方便討論，而你也不用再做傳聲筒，不過你沒想到這會成為一個修羅場的開始。

——Jason已加入群組——
——凱玲已加入群組——
——Sharon已加入群組——

……

經過了三個小時沒人說話。「可能大家考完試去左玩所以無睇電話啫。」你心想。

……

已經晚上十點，還是沒人說話。「你叫我加哂Ｄ人你又唔講野，而家幫你追女仔喎。」你決定先私下找Jason說一下。

「咁我同佢地又唔熟，你可唔可以幫我同佢地講啊？」他這麼膽小怕事怎樣追女生啊？不過已經開了頭，如果甚麼都不做又真的會很奇怪，於是你：
Ａ私下跟兩女說明情況
Ｂ在群組內說明情況
Ｃ甚麼都不做靜觀其變
Ｄ要求Jason盡自己責任跟兩女說明

Ａ私下跟兩女說明情況

Ｂ在群組內說明情況

Ｃ甚麼都不做靜觀其變

Ｄ要求Jason盡自己責任跟兩女說明

恁起個情況都覺得尷尬

諗起都替男主角感到尷尬

其實係豬隊友幫緊男主溝女

「你咁細膽點追人啊，而家又唔係叫你即刻表白，請人幫手啫，我都幫你加哂Ｄ人入group啦，你自己講咩事，最多佢地唔肯我再幫你口。」你認為這是他自己的責任，不應該所有事都靠你。逼於無奈下Jason只好在群組裡解釋狀況並請求兩女幫助。

「無問題丫，本身都應承左話考完試幫手諗下計。」Sharon一口答應。

「幫到既我就幫啦。」凱玲也表示願意幫忙。

你想不到兩人都這麼容易就幫忙，之前還在擔心她們會拒絕，而你卻不知道這全是出於你的面子。把兩個跟你有關係的女孩子放在一起，不知道你到底是要引戰還是想左右逢緣，不過把她們擺在一起，的確兩人都不想在對方面前放棄這個向你表現的機會。

「但係有咩辦法呢？」你看見兩人都答應後便馬上問出最重要的問題。

「可以約埋佢一齊去唱Ｋ，咁我地咪話考完試幾個一齊溫書既一齊去放鬆下，咁我地之後又要比賽又多個藉口話順便陪我地練歌。」Sharon立即想到一個辦法。

「一係約佢去睇戲囉，比機會Jason坐佢隔離培養下感情嘛。」凱玲接著又提出意見。

「不過我唔識唱歌架喎…睇戲又基本上自己睇自己既，點培養感情啊…」Jason聽完兩個提議後好像有點猶豫。

於是你：
Ａ讚成Sharon的提議
Ｂ讚成凱玲的提議
Ｃ叫Jason自己提議
Ｄ自己提出建議（歡迎提供溝女方法）

Ａ讚成Sharon的提議

Ｂ讚成凱玲的提議

Ｃ叫Jason自己提議

Ｄ自己提出建議（歡迎提供溝女方法）

一齊去長洲 兩間房 一間佢地 一間修羅場

人地得中四，那有錢
同埋屋企人都唔會比啦

D
一齊踩單車/教踩

一齊行山打野戰

行山

選c 會唔會又係同jason 不斷原地轉圈

話考完試sem break一齊去個短旅行 eg台灣

暑假 自膠

上學期期中考啊
無耐到暑假啦大佬
同埋長洲都無錢去點會有錢去台灣

排隊飲喜茶

Oh sorry
咁都係去行山呀
男仔又可以show下man呀大隻咁

提醒大家一樣野
Jason係偽文青真毒

當然歡迎大家玩９佢既

一口氣睇哂成個post

「咁一係去行山囉，唔驚唔識啦，而且行山一定可以傾到計，咁就唔驚培養唔到感情啦。」你看見Jason不太喜歡兩女的提議，於是就自己建議行山。

「行山？」「行山？」Jason跟Sharon幾乎同時說出這一句。

「行山幾好丫，又可以親近大自然，而且途中一定大把時間比你地傾計。」凱玲卻對這提議滿感興趣。

「係囉，就行山啦，你仲可以有機會照顧下人添。」Sharon為了不甘示弱，即使自己弱不禁風，生來就沒做過多少運動，也不想做這個情況下認輸。

「咁你地三個都話好，我無得唔應承啦…」Jason死死氣地說。「咁行咩山啊？」

「就近近地行青山啦，聽講嗰度好靚好多人打卡架。」凱玲見大家都同意行山這活動後就提議行青山，屯門最出名的一座山，雖然出名的應該不是山本身。

「咁你約佢喇喎，Jason。」

「但係我之前成日煩佢，我驚佢唔應承喎…」

你只好：
Ａ代替對方邀請Michelle
Ｂ叫對方自己約
Ｃ求助於兩女生

Ａ代替對方邀請Michelle

Ｂ叫對方自己約

Ｃ求助於兩女生

因為我打文既時候見多人話行山
所以我決定一齊玩９佢

行下行下 Michelle 仆街 跟住要Jason 扶住佢行落山

行山個陣唔小心2條女都拗晒柴，男主會扶邊個

幫佢約
溝埋Michelle

有無諗過係Jason仆要人扶

Jason 真係廢得濟

Jason為左救就黎仆街既Michelle 然後搞到拗柴，仲令到Michelle 好內疚

jason仆，主角扶，3條女自己行ok?

Gay

你在輸入中…

「我幫你約佢喇，女仔約女仔應該易Ｄ既。」正當你想叫他自己負責任約Michelle時，凱玲搶先一步說要幫忙。

「咁唔該哂你。」有人幫手，Jason立馬感謝。

有凱玲幫助，很順利就成功約到Michelle這週六一起去行山。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「其實你唔係要探病咩？你真係有時間同我地去行山？」這一句是你私下問凱玲的。

「我呢排諗通左喇，我唔應該成日比件事綁住自己，我相信佢都唔想我咁，同埋多得你…」

「多得我？」你有點不解。

「而且我又唔係唔理佢，我可以行之前或者行完之後去探佢加嘛。」她就好像要轉移話題似的，不待你問完就立即說下一句。不過凱玲知道你關心她的事，也心中一甜。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「其實我平時無咩做開運動，你聽日會睇住我架呵？」Sharon在行山的前一天晚上發來這個短訊。

「放心，我會帶夠水同乾糧架喇。」

「唔係啊，我意思係如果我係山上面有咩事你會點做啊？」

「如果你碌落山我會：
Ａ睇住你碌落去然後報警
Ｂ拉住你
Ｃ落去救你

Ａ睇住你碌落去然後報警

Ｂ拉住你

Ｃ落去救你

有冇後宮線

睇大家點揀架啫
不過真係好難囉
基本上要令到佢兩個變到好close好fd先有可能

明明A先係真正求生方法點解無咩人揀

冇錯 拉住佢咪一齊碌落去

一講完a就最多

a既話應該可以同 Sharon 有多d有趣對話

輕力一推

揀A既話Sharon 應該勁嬲

正確做法：鳩噏緊係b，做就緊係a

A 講下笑無壞 平時d兵一定成日話搶住救佢 佢都聽到悶
btw 樓主會唔會再更新2個女主角嘅示意圖 定已經fix 咗佐佐木希嘅形像？

文呢，仲未有文呀樓主

而家先訓醒
唔知係咪冬天太凍成日都訓唔醒咁

「咁如果你碌落山，正確既救人方法應該係千祈唔好諗住拉你，因為好易會比佢你拉埋落去。；所以如果真係發生我會睇住你碌落去然後報警。」你很理直氣壯地說出正確的救援方法。

「都唔知話你冷血好定冷靜好。不過我知你真心想救人先會用呢個方法，就好似上次板藍根咁。」

「咁我緊係真心想救你啦，如果我同你一齊碌左落去，點樣睇住你啊？」

「好啦，我都係問下啫，希望聽日順順利利啦，聽日見。」面對著你她也不知道好嬲還是好笑，你就不是那種會說花言巧語的男生，但卻是會真心對待她，用實際行動照顧她的人。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
終於來到約定日子，你們一大早就出發上山。不知道大家有沒有挑戰過青山這一條行山路線，其實它並不容易，是香港西部最高的山峰，光是上山的一條長樓梯已經叫人死去活來。所以不出所料，才走了大概十五分鐘，Jason已經開始體力不支，但是前面還有很長的路，所以你決定：
Ａ鼓勵他
Ｂ鞭策他
Ｃ到前面最近涼亭休息

Ａ鼓勵他

Ｂ鞭策他

Ｃ到前面最近涼亭休息

C 唔好搞出人命 順便摸下手仔 談下情

摸Jason手仔?

No gay 睇男女之間摸手仔就得

大大力屌柒佢行幾步就唔掂，溝條女返黎都屌唔耐啦

鞭柒他

其實我無一個好肯定既示意圖
我反而想知大家心目中兩個既形象係點

或者應該咁講
大家第一次遇上初戀一定覺得對方係完美無暇
但係每個人對完美既定義都唔同
所以我想知大家心目中既完美係點

「男人老狗行兩級樓梯就頂唔順，第時你點照顧女朋友啊？」為了幫助他在Michelle面前展示自己強悍的一面，必須鞭策他不要那麼容易示弱。Jason聽到女朋友三個字，再望一望走在前頭的Michelle，就好像吃了藥似的從半跪的狀態起身一路往前衝。「邊個話我唔得啊？行得快過你添啊！」

但是大家都知道，這種暫時性的衝動並不能持久，才多走了三四個彎，他又停下來了，這時候根本連山的一半都沒上到。「大佬，比我回回氣先，頭先行得太快。」他這次直接坐在梯級上說。

大家也不可能對他棄之不顧，所以只好跟他一起停下來稍作休息。在這個時候，每個人或站著或坐著，等待Jason恢復力氣再繼續前進。在這沉默的時間，你應該：
Ａ找凱玲說話
Ｂ找Sharon說話
Ｃ找Michelle說話
Ｄ找Jason說話
Ｅ保持沉默

Ａ找凱玲說話

Ｂ找Sharon說話

Ｃ找Michelle說話

Ｄ找Jason說話

Ｅ保持沉默

你正準備跟你最熟的凱玲說話，但是當你走近她之前，她卻走向了Sharon，「你點啊，見你好似都有少少上氣唔接下氣喎。」原來她發現了Sharon身體狀況好像不太好於是上前問候。那你應該：
Ａ上前關心
Ｂ跟Michelle聊天
Ｃ看看Jason的情況
Ｄ靜觀其變

Ａ上前關心

Ｂ跟Michelle聊天

Ｃ看看Jason的情況

Ｄ靜觀其變

Show下自己愛心

行個山好似打機打大佬咁

你試下行青山可能你都會覺得係打緊大佬

平時有做開運動應該都有個譜既
驚d山路冇絲帶，蕩失路多d

佢上山一條樓梯上到頂
基本上唔會蕩失路
我以前做開運動行都覺得有Ｄ辛苦

唔好再講個山啦，快d出文啦

食個飯先，食完出

男版冬馬

而我不知道甚麼是冬馬？

「飲啖水先，仲有呢度有Ｄ葡萄糖，可以補充體力架。」這些東西，你背包裡都有，不過你還沒來得及拿出來，凱玲已經捷足先登，先你一步照顧好Sharon。「唔該哂你。」

「如果真係頂唔順要出聲喎，唔好格硬來，我地點都會等埋你睇住你架。」你看見凱玲已經把Sharon妥善地照顧好，你只好在她們旁邊喝喝水，看看另外兩人的情況。你才發現Michelle面不紅氣不喘，正在雲淡風輕地看風景。看著此情此景，你不禁：
Ａ調侃Jason比自己心怡對象還不濟
Ｂ上前讚賞Michelle體力好
Ｃ跟旁邊兩女讚嘆Michelle體力好

Ａ調侃Jason比自己心怡對象還不濟

Ｂ上前讚賞Michelle體力好

Ｃ跟旁邊兩女讚嘆Michelle體力好

我買完外賣返到來都未食就出左文先

辛苦哂 快d食啦

慢慢食再出

「睇你唔出喎，讀書咁勁體力都咁好既？」你見Sharon已被凱玲照顧好，你就走向Michelle跟她搭話。

「哦，我平時有游開水，所以體能都唔錯。」

「你咁白真係睇唔出你游水架喎。」

「因為我游開室內啫。」

你們閒聊幾句之後，見Sharon跟Jason好像體力都回復得差不多大家就決定繼續上路。

幾經辛苦，終於上到山頂，你們決定休息一會吃一點東西再下山。

「大佬，咁唔係好得喎，我淨係上來都無左半條命啦，仲點同佢培養感情啊？」Jason靜悄悄地跟你說。「仲有啊，你睇下，佢行山好似行街咁既，行到而家好似一Ｄ都唔攰咁，佢會唔會覺得我好渣架…」

你應該：
Ａ安慰他
Ｂ實話實說
Ｃ問兩女意見

Ａ安慰他

Ｂ實話實說

Ｃ問兩女意見

「無野既，我上網睇過落山條路無咁辛苦，不過會陡峭Ｄ，咁你咪有機會扶下佢囉。」

「問題係我驚到時係佢扶我呢。」Jason缺乏自信地說。

「唔理佢扶你定你扶佢啦，咁都係有Ｄ身體接觸丫，而且有機會有吊橋效應，可能會幫到你呢。」面對他的擔憂，你只好繼續安慰他。「就算今次唔得，咁你本身係文青來加嘛，配合返佢讀書咁勁都幾夾丫。」

「但係你知我扮文青架之嘛，我睇既書全部都係漫畫，邊有文學修養夾佢啊？」可是你的安慰好像不起效，那你該：
Ａ向兩女求救
Ｂ鞭策他
Ｃ放棄他

Ａ向兩女求救

Ｃ放棄他

Lm

Jason冇鬼用

竟然要男主幫番佢手

「你咁無自信點追女仔啊？而家我地只係幫你，到最後都你要靠你自己架！」你看見他越來越自卑，決定說一些狠話鞭策他。「如果覺得自己有咩不足咪去改善囉，令自己進步自然會有魅力吸引到人架啦。」

他聽了你的話後開始深思。而三女亦拍起照來，上山的過程你並沒留意，但是她們是何時開始變得親近了？

這時候你：
Ａ提議繼續上路
Ｂ跟Jason一起加入拍照
Ｃ休息

Ａ提議繼續上路

Ｂ跟Jason一起加入拍照

B 幫jason 影張合照嚟j

「喂，而家過去同佢地一齊影下相啦，點都叫有Ｄ收穫唔洗空手而回丫嘛。」你決定叫上Jason一起跟三位女生拍照，免得他對今天的活動太過失望。

你們拍了一些照片後就繼續上路。下山的過程比上山順利，而且緣途風景怡人，你們亦留下不少倩影。而下山後時間已達黃昏，大家也各自回家了。你不知道Jason跟Michelle你感情有否增進，但是你卻可以肯定凱玲跟Sharon成為了好友，因為她們一路上都如影隨形，有說有笑，看來你也成功幫助凱玲在新學校交到一些朋友。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
經過一個疲勞的週末，又要回到學校上課。考試過後就是派發試卷的時間。不出所料，基本上Michelle佔據了大部份科目的第一名，可是你卻意外地拿下了兩科數學的第一名，難道一起溫習真的助你成績進步了嗎？好像也沒有，你其他科目的成績還是跟以往差不多，不過你也不在意，反正你本來就對學習成績不抱太大要求。可是這一個第一卻讓Michelle盯上了你。

「大佬你咁勁既，連Michelle都唔夠你高分。」Jason在小息時第一時間找你聊天。

「咁啱啫，可能之前一齊溫書幫左我啦。」

「又唔見我成績有進步？」

你決定回話：
Ａ「你掛住溝女都無溫書，緊係無進步啦。」
Ｂ「咁你就更加要努力Ｄ唔好衰比Michelle睇。」
Ｃ「咁你咪有藉口可以搵Michelle叫佢再教下你囉。」

Ａ「你掛住溝女都無溫書，緊係無進步啦。」

Ｂ「咁你就更加要努力Ｄ唔好衰比Michelle睇。」

Ｃ「咁你咪有藉口可以搵Michelle叫佢再教下你囉。」

「咁你就更加要努力Ｄ唔好衰比Michelle睇。」你決定鼓勵對方加倍努力，以摘取Michelle芳心。

「點解佢唔可以衰比我睇啊？」想不到原來Michelle正走到你們旁邊，聽到你這個話。人生就是很多時會在不經意下，不小心做出一些不該做的事。

在這危急關頭，你決定：
Ａ找個藉口蒙混過去
Ｂ說出真相
Ｃ交由Jason說明
Ｄ避之則吉

Ａ找個藉口蒙混過去

Ｂ說出真相

Ｃ交由Jason說明

Ｄ避之則吉

講出真相就好玩，出賣朋友系列

出賣朋友

進入Michelle路線啦

這種情況下，你覺得還是應該由當時人來解釋，他不應該逃避。於是你撞一撞他的手臂，示意他自己說明。

「哦…因為…因為之前一齊溫書你教左我咁多但係我咁唔爭氣考出來都無咩進步，所以佢咪叫我比心機囉，下次唔好衰比你睇囉。」結果Jason只敢說出一半的真相，他喜歡對方這另一半就仍然留在心裡。

「原來係咁，咁你要加油喇！」Michelle笑著為他打氣。「係喎金玉，之前都唔知你Maths咁勁既，你得閒要教下我啊，我下次唔會再輸比你架喇！」原來她過來的目的是找你。

「咁啱好彩啫，之前一齊溫書你都幫左我唔少。」你感到今次只是僥倖所以也不敢自滿。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
來到午飯時間，凱玲竟跟你說她今天約了Sharon，於是你：
Ａ自己吃午餐
Ｂ詢問是否可以同往
Ｃ找Jason

Ａ自己吃午餐

Ｂ詢問是否可以同往

Ｃ找Jason

live咗 好睇

lm,新讀者g持樓主

Live

比較寫實既校園故

live 平淡得黎又有d笑位好好睇

結果連michaell都睇中主角

唔好呀 jason好慘㗎

食埋Michael

Michelle都睇中男主，咁Jason.....
係矛盾既開始呀

Live
好好睇呀！加速加速

「我可唔可以一齊啊？」你決定問她們兩人可否同往。

「下次先啦，今日我地想girl's talk。」結果卻被她們拒絕了，不知道她們有甚麼事那麼重要不能給你知呢？

然而Jason也已經不見了，於是你只好準備自己一個吃午餐。但是正當你走出課室時，Michelle卻走了過來，希望跟你一起吃飯。你決定：
Ａ帶她到你平時去的餐廳
Ｂ跟她到想去的餐廳
Ｃ拒絕

Ａ帶她到你平時去的餐廳

Ｂ跟她到想去的餐廳

Of coz no

「無問題，你咁決定食咩啦。」既然有人願意跟你吃飯，你也不好拒絕，不過沒理由帶對方到平時去的那間餐廳，於是就請對方帶你到她想去的餐廳。

「我食得唔多，去Ｍ記好唔好啊？」

長大了，要找一個願意跟你食Ｍ記得女生很不容易，但是讀書時，卻是一點都不難。是不是年青時比較容易快樂，容易滿足呢？

「無所謂，我咩都食既。」

成熟就是去餐廳不再只是為了果腹，更多時吃他的價錢，味道，格調和虛榮感。那我更喜歡做一個幼稚的人，因為只要對象對了，吃甚麼根本不重要。

在餐廳，因為兩人都是比較慢熱，所以都沒有太多話。為了打破尷尬，你決定先說話：
Ａ「你點解忽然間搵我食飯既？」
Ｂ「你讀書以外有咩興趣架？」
Ｃ「你覺得Jason個人點啊？」

Ａ「你點解忽然間搵我食飯既？」

Ｂ「你讀書以外有咩興趣架？」

Ｃ「你覺得Jason個人點啊？」

唔好呀

你哋班仆街 溝埋兄弟條女

齊人之福

仆街男主連人地想追個個都溝埋

我全都要

我自己一個去左吉野家打邊爐
食完返來出文

做咩咁毒呀樓主
唔搵埋故事裏邊d女仔陪你？

那有女

就係現實冇，所以先寫到個個女仔都冧主角

我都係醫院瞓咗好耐，聽日就可以出院了
唔知有冇機會係故事入面出現。

「係呢，你有咩興趣架？」為了幫助好友，你決定多收集一些情報，好讓之後更容易計劃作戰。

「除左上次講過我會游水之外就係讀書囉。」

「唔係啊，我意思係除左讀書之外呢？」

「無喎，我真係大部份時間都係睇書架喎，睇下小說嗰Ｄ囉。咁你呢？」想不到她竟然反過來問你。

「我都幾鍾意彈琴既。」除了這一項你曾經拚搏的目標，你好像真的沒有其他甚麼興趣。

「睇你唔出喎！識彈琴既男仔感覺上好型。」難道她喜歡男生會彈琴嗎？

「你鍾意男仔識樂器？」你希望多幫Jason試探一下對方的喜好。

「都唔係既，只係當一個男仔好專注咁做緊一樣野既時候感覺會好charm，所以彈緊琴個時既樣就特別型，特別吸引。」不過其實當你喜歡那個人，他做甚麼你都會覺得吸引。

你們再閒聊幾句就回學校了。

在課室裡等待午飯時間完結的時候，你見到凱玲跟Sharon一起回來，兩人輕聲說放聲笑，你看見凱玲可以重新跟其他人做朋友，也感到很開心，畢竟經過之前的那件事，要走出心理陰影也不是易事。不過你不知道幫助她擺脫心魔我其實是你。

距離上課還有點時間，你打算：
Ａ加入兩女的聊天
Ｂ找Jason說剛才所得到的情報
Ｃ再找Michelle聊天
Ｄ冥想

Ａ加入兩女的聊天

Ｂ找Jason說剛才所得到的情報

Ｃ再找Michelle聊天

咁主角吸女都唔代表最後會溝到女

恭喜你出院
不過故入面訓緊醫院嗰個女來架喎
定係你想我加個角色係訓醫院既男角同男主爭女？

多謝你先 ，我其實想做隔離班一個男仔暗戀Jason ，青靚白淨

利申：非gay

溝Michelle，整大個修羅場

其實我想知幾多女真係中學暗戀會表白
因為我真係未遇過有人向我表白
定係我太７無人鍾意？

我覺得表白係冇咩可能
多數都係搞下曖昧

係少嘅，不過唔係冇，中學嗰陣識得有三pair情侶都係由女方表白

咁睇來真係我太7
我讀大學都聽唔少係女方主動
不過現實其實有女做主動除非條女好唔得，如果唔係我諗多數男既都會受，邊會好似睇故咁係咁扭屎忽花

Jason無乜機會啦
你係真文青就話專注一件事好型姐

比個女仔知道佢係睇漫畫既就玩完了
除非係倒轉背得出火影 海賊王劇情個種
但都要有機會比佢表演
除非佢有咩隱藏嗜好啦

試過一次比女仔表白
諗返起個時點答佢就覺得自己好on9

我試過中學向男同學表白呀，俾人拒絕咗 希望唔係我太柒

佢又無講佢睇咩小說，可能睇輕小說呢

咁你係點答佢？

可能佢本身有鍾意人呢，未必關你事既
我意思係當一個男仔無咩鍾意人又有一個正常既女仔表白好易會受
除非佢本身唔缺女

今日仲有冇文？

打緊

「頭先同Michelle食飯聽佢講佢鍾意見到男仔好專注做一件事個樣，佢話咁樣既男仔睇落好charm喎。」你決定把你得到的情報告訴Jason。「同埋佢話佢平時興趣就係睇書。」

「點解你兩個食飯唔叫埋我啊？」他卻好像把重點放錯了。

「咁頭先佢搵我既時候你都已經唔見左人喇，點叫你呢？如果有下次叫埋你啦。」為了避免有不必要的誤會，你連忙解釋剛才的情況。「不過如果唔係凱玲無啦啦唔同我食，佢又無啦啦走過來搵我，我都唔會無啦啦同佢食啦。」

「你話架，下次記住叫埋我啊。不過你頭先講既其實個個都知架啦，佢讀書咁叻，鍾意睇書係人都估到啦，有無Ｄ咩有用Ｄ既情報啊？」你好心幫他，他卻好像不太滿意。

「咁食餐飯傾得幾多野丫，如果我再知道其他再同你講啦。」

呤呤呤…鐘聲響起，你們也各自回到座位準備上課。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝
下午的課一轉眼就過去了，放學時間凱玲也跟以往一樣一放學就走了，而你打算：
Ａ找Sharon一起練新歌
Ｂ回家
Ｃ找Jason

Ａ找Sharon一起練新歌

我睇到宜間 突然發覺樓主完全無描述d 女角色大唔大波

得15歲，雖然應該以女仔來講都發育左７成有多，不過寫中學唔想寫得咁清楚呢方面

既然已經考完試，你認為也是時候跟Sharon練一下新歌，畢竟決定轉歌後也沒多少跟對方練過。

「Sharon，我地都係時候練下歌喇，你今日有無時間啊？」

「可以啊，咁我地而家去音樂室練？」

之後你們便來到音樂室重新開始練習。練習當然應該專心，但是你卻好奇她跟凱玲之間的關係如何，所以你決定：
Ａ先練習
Ｂ先問對方兩人的情況
Ｃ詢問對方行山後的感想

Ａ先練習

Ｂ先問對方兩人的情況

Ｃ詢問對方行山後的感想

「點解行完個山你就同凱玲fd左咁多既？」你認為要先解決心中疑惑才能專心練習，所以決定先問她跟凱玲的關係何以突飛猛進。

「因為嗰日佢見我好似行得好辛苦之後就好照顧我，然後我地一路傾計就發現好啱傾，咁傾傾下就fd左喇。」原來就是因為你比她慢了一步才造就兩人成為朋友。

「話時話，佢個人真係好好人，性格又好，不過係唔知點解見佢係學校除左你之外好似就無其他朋友。」你當然知道原因，但是這是別人的私隱，所以你也不便透露。

「見你成日同佢成雙成對咁，你兩個係咪有野啫？」

「有…有咩野啊？咪朋友囉。」想不到本來是你向她提問，結果卻被對方反問這問題搞到有點狼狽。

「咁你有無鍾意人先？」Sharon繼續問你一些試探性的問題，但是單純又已經有點慌張的你那懂得敷衍了事，不過你實際上你根本不知道答案。一直以來你都沒接觸過人際關係，更別說考慮男女之情，所以你根本不懂喜歡的感覺為何，你只是覺得朋友就需要多去關心，對方有事就應該幫忙，當你聽到這問題你再想，你想不出答案。

「咁做朋友就唔會同一個唔鍾意既人做朋友既，所以我都鍾意你架。」這是你的真心話，對你來說喜歡可能就是這麼一回事，但是你卻不知道這一句卻影響了對方的心。

「好喇，都傾左好耐喇，不如開始練歌啦。」Sharon聽到你的說話後轉身說出這一句。

練完歌，你們也都各自回家。回家後你開始思考Sharon問你的問題，為了幫助你思考，你打算：
Ａ找Jason討論
Ｂ冥想
Ｃ上網看討論區

Ｂ冥想

Ｃ上網看討論區

冥想大師登場

又要連續幾次冥想喇

你再次進入冥想的世界。

這一次，你面前有一個西人，旁邊是一塊麥田，你問那西人：「你係邊個？」

「我係邊個唔重要，重要既係你點解會出現係呢度。」

「我想知咩係愛情。」

「你去麥田行一次，要不回頭咁行，途中要摘一棵最大最好既麥穗，但只可以摘一次。」他如是道，你也照著辦。

你在麥田走了半天，很難得看見一株看似不錯的，卻不知是不是最好，因為只可以摘一次，不得已下只好放棄，再看看有沒有更好的。可你發現到達盡頭時，才驚覺手上一棵麥穗也沒有。

「這就是愛情。」你失落地回到西人處，他看著你說出這一句。

「不過問題係我想知咩係愛一個人既感覺喎，同麥穗有咩關係呢？」

「咁你生活上有無想摘既麥穗？有既咁佢就係你喜歡既麥穗囉。」

「而家仲邊度搵麥穗啊？你個西人講野都傻傻地既。」就這樣，你結束了冥想，好像有點得著，卻又好像甚麼都沒想通。

蘇格拉底

識野
不過之前隻蝴蝶無人識

一花一世界，一葉一菩提。

Btw 蝴蝶係咪莊周夢蝶

其中一個結局係咪 師父‧明白了

我無睇過套野，結局點架？

我最主要係想講 個主角睇化哂所有野

文呢

以前第一次睇依個摘麥穗嘅故事覺得好

Mind Fucked?

冥想過後，你發現收到一個訊息：「大佬，幫我個忙，我要上網抽野，你幫我用你個名登記埋得唔得啊？」Jason這麼簡單的請求你當然不會拒絕，而你也不深究到底抽的是甚麼。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二天也是無聊又苦悶的校園生活，上午的課就是發還還未派發的試卷，也沒怎麼教過書就過去了。來到午飯時間，今天的凱玲沒有再次拋棄你，不過因為Sharon昨天的問題，這頓飯你吃起來卻有點不自在，沒意識時還好，但當有想法在你腦海中浮現，對方的一舉一動都會引起你的聯想。

為了令自己不再胡思亂想，你決定：
Ａ跟對方聊Jason跟Michelle的事
Ｂ問對方跟Sharon的關係如何
Ｃ專心食飯

Ａ跟對方聊Jason跟Michelle的事

Ｂ問對方跟Sharon的關係如何

Ｃ專心食飯

留名

調查兩個女主角先啦

一定選b 最先要知道兩個女主角對 對方嘅感覺係咪一致 定係其中一方根本唔當對方係真心fd

加速

「你同Sharon行完山好似就熟左咁喎。」你決定問凱玲跟Sharon的關係如何。

「係啊，佢應該係我來呢間學校之後第二個朋友。同埋山上面睇見佢成個小公主咁，就真係好想保護佢架！」她的表情就好像在說想保護那個家中的小孩子一樣。看來她兩的關係可以增長得這麼快是出於一方的保護慾和另一方的感恩。

「咁咪好囉，見到你開心我都好開心。」

「多謝。」你不知道對方為何聽到你的話後就低下了頭。「不過本來諗住幫Jason先搞個行山，唔知佢兩個而家點呢？」然後忽然間她就改變話題，說起Jason跟Michelle的事。

對於對方的問題，你打算
Ａ告之昨天午餐的事
Ｂ告之Jason的憂慮
Ｃ告之自己的想法

Ａ告之昨天午餐的事

Ｂ告之Jason的憂慮

Ｃ告之自己的想法

「我覺得佢要努力Ｄ先得，佢想追人但係又咩都唔做，我地幫佢約人去行山佢又搞唔掂。」

「都係，不過愛情都無得勉強既，幫到咪幫下囉，如果真係無機會既你就要好好安慰佢喇。」的確如果最後Michelle不喜歡他，那我們也不應該勉強，到時侯再陪他一下安慰他吧。

吃過午飯，又要開始上課，然後等待放學。放學目送凱玲離開後，你打算：
Ａ再找Sharon練歌
Ｂ找Michelle嘗試得到更多情報
Ｃ找Jason商討
Ｄ回家

Ａ再找Sharon練歌

Ｂ找Michelle嘗試得到更多情報

Ｄ回家

感覺無人想幫jason 只想溝女

呢條廢鳩算吧喇

所以我要幫佢，快啲寫我入隔離班
叫我基臣ok?

由於昨天自己也不太集中，你覺得練習的效果不太好，所以你決定今天放學找Sharon再次練習。

因為今天的你不再想著其他東西，非常專注於練習，所以你有感兩人的默契大有提升。

「不如今晚一齊食飯？」練習過後，Sharon竟主動提議一起吃晚飯，你應該答應嗎？
Ａ答應
Ｂ拒絕

凱玲BB知道會唔中意㗎

唔知咪得囉

點會唔知道 宜家Sharon同凱玲friend底

咁要睇樓主點寫啦

女神不了
凱玲

緊係要溝到女神做自己隻兵先

食飯啦，冥想唔會飽架

「好啊。」

「咁上來我度食啦，我煮！你有無想食咩啊？」於是你們便到附近的街市買餸，然後就再次到Sharon家中。

「其實同你同班左幾年，見你一直都係獨來獨往，但係今年凱玲一轉校來就同佢咁fd既？」Sharon煮完飯後你們來到餐桌前，她就問起你這個問題，你也跟她說起你這幾年的努力和最近決定放棄和凱玲鼓勵你的事，還有就是想開始社交，不再把自己關閉起來。

「咁你而家都開始識到幾個朋友啦，我覺得朋友貴精不貴多，少唔緊要，最重要每一個都真心，好似我咁，雖然好似好多人係我身邊，不過大部分唔係想追我就係覺得我係校花所以先想痴埋我度，都無幾多個係真係好close...」她最後那一句說起來有點寂莫感。「自己話自己校花有啲唔好意思添，哈哈。」她仿佛在用這玩笑來掩飾自己的空虛。

「咁見你同凱玲而家做左好朋友咪好囉，睇得出佢係真心同你做朋友，同埋我都係你朋友啊。」

「好喇，快啲食野啦，啲餸凍喇。」說這一句時Sharon聲音有點哽咽，好像如果不停止這個話題她就會忍不住哭出來。

這一頓飯雖然你們兩人話不多，但是Sharon卻感到無比溫暖。

跟上次一樣，你負責收拾和洗碗，然後你見時間不早，就決定回家了。離開前Sharon跟你說了一聲：「多謝你。」你不明白有甚麼值得對方道謝，反而對方煮飯給你吃，你才應該是感謝的一方，不過她也沒等你回話就把門關上了。

回家後，你見時間尚早，所以你：
A找凱玲跟她說Sharon的心事
B找Jason聊天
C找Michelle聊天
D冥想

A找凱玲跟她說Sharon的心事

B找Jason聊天

C找Michelle聊天

係時候冥想喇咁多位

又冥想我今次要拎邊個出來?

柏拉圖啦梗係
比你見識下柏拉圖愛情主義嘅力量

冇身體接觸
唔會對話
剩係得朝頭早神交
從來唔講情愛

真心覺得冥想係最好選擇

又嚟

冇人想理jason

宜間我只想專注睇兩個女主角
唔理同jason 有關嘅選項

理撚得個死毒撚孤獨終老咩

jason 好慘

你再次開始冥想，你看見凱玲跟Sharon都找到真心好友，那你自己呢？Jason是你第一個朋友，你有問題找他，雖然他也沒有幫到多少，但是至少他是真心想幫你的。現在他有求於你，你只想能夠幫助他。

這一次的冥想，你又看見一個西人，不過這一次的西人不再站在麥田邊，而是站在一支燈柱下，一個留聲機邊。

你問他：「我點先可以幫到Jason追到Michelle？」

「天才是1%的靈感加上99%的努力。」他的回答有點空泛，你只好自行解讀。

「所以只要令佢更加努力就可以成功？」

「不過即使你有99%的努力，如果你無那1%的靈感，你都係永遠唔會成功。所以，你想幫佢既就等佢實行99%的努力，再找出那1%的靈感。」

「追女仔要咩靈感啊？又唔係要發明Ｄ咩。」你最後也是不明白到底對方想說甚麼。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二天當你回到學校，在步上樓梯時Michelle把你叫住，然後向你遞上一包維他奶。「呢排凍左，飲包熱維他奶會暖Ｄ架。我咁啱買多左包。」

「你鍾意飲維他奶架咩？」你接過後問她。

「我最鍾意其實都係朱奶，不過咁啱賣哂所以飲維他奶囉。」之後你們就一同回到課室準備上課。

這有用的情報你當然不會放過，於是你把Michelle喜歡喝朱古力奶的事告訴Jason，希望對他有幫助。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
來到小息時，凱玲跟Sharon竟一同拉著你到小食部，然後一人買了一包維他奶擺在你面前，異口同聲地問：「你好鍾意飲維他奶咩？」

你回答說：
Ａ「維他奶幾好飲啊，我都幾鍾意。」
Ｂ「我鍾意飲朱奶多Ｄ。」
Ｃ「我咩都飲，又唔算特別鍾意維他奶。」
Ｄ「我平時都少飲，係今朝Michelle俾左包我先飲。」

Ａ「維他奶幾好飲啊，我都幾鍾意。」

Ｂ「我鍾意飲朱奶多Ｄ。」

Ｃ「我咩都飲，又唔算特別鍾意維他奶。」

Ｄ「我平時都少飲，係今朝Michelle俾左包我先飲。」

呷醋

Michelle唔准再痴住主角 去返Jason到啦

下次冥想到所羅門王

所羅門王有咩名句？

我覺得唔好選d 廢事惹人誤會

我反而覺得揀d先會唔比人誤會，個兩條女實係睇到係條女比佢飲既先會無啦啦捉佢飲奶，自己自首好好多

屌 乖乖哋唔好理佢

同意

「我平時都少飲，係今朝Michelle俾左包我先飲。」

「人地俾你你就飲，你咁隨便架。」不知為什麼Sharon好像有點不悅地說。

「咁朋友對對方好唔係應該架咩？」你單純的認為朋友之間就是這樣，互相為照顧對方。

「你亂咁收人野好易令人誤會架。」凱玲沒好氣地說。

「咁我而家收你兩個包維他奶你兩個會誤會Ｄ咩？」你不解對方作為自己的朋友送東西給自己會誤會些甚麼。

「無，無啊，邊有誤會咩啊。」凱玲有點慌張地說。

「算啦，無野喇。」Sharon說完這句後兩人有點無奈地相視而笑，可能就是因為你這種直率才令人覺得吸引。

這天你吃過午飯回到課室時看到一包熱朱古力奶在Michelle桌上，而且上面留了一張字條寫著：「最近轉涼，小心身體」你心想一定是Jason所為，覺得這小子終於爭氣了。

可是放學後你才發現出事了，Michelle竟然走過來跟你說：「多謝你包朱奶。」這一刻你：
Ａ直接解釋送禮的人不是你
Ｂ跟Jason說對方誤會了
Ｃ冥想思考解決辦法

Ａ直接解釋送禮的人不是你

Ｂ跟Jason說對方誤會了

Ｃ冥想思考解決辦法

冥想大師

A啦 有凱玲已經夠

仲揀冥想
快手解釋清楚啦
唔係連朋友都做唔成

有Sharon同凱玲都仲唔夠 連Michelle 仲溝埋

兩女冥想用
利申：非耶拎

唔准溝兄弟條女

如果兩條女都放棄呢？

你知道對方誤會了，希望立刻解釋清楚，可是對方不給你這個機會，你還沒開口對方就離開了。

為了不讓誤會增加，你決定：
A告訴Jason這件事
B找Sharon討論解決辦法
C冥想思考解決方法

A告訴Jason這件事

B找Sharon討論解決辦法

C冥想思考解決方法

又嚟..

A for sure jason 終於可以出鏡啦

既然一方離開了，你就唯有跟誤會中的另一方說明這事件，於是你找了Jason，決定告訴他這件事。

「Jason，Michelle好似誤會左包朱奶係我送…」

「死喇，一定係因為我寫張紙無寫名，佢又唔知你同我講左佢鍾意飲朱奶先會誤會啦。」Jason神色慌張地說。

「咁你諗住點算啊？」

「如果我直接同佢講包野我送既好似有Ｄ odd喎，一係你之後搵個機會幫我同佢解釋啦。」

「咁好啦。」
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
然而你回到家也要想一下怎樣才能解決這個誤會，所以你決定：
Ａ找凱玲商量
Ｂ找Sharon商量
Ｃ冥想
Ｄ直接找Michelle說明情況

Ａ找凱玲商量

Ｂ找Sharon商量

Ｃ冥想

Ｄ直接找Michelle說明情況

今次選d 我覺得唔好下下揾幫手 自己解決到嘅嘢就盡量自己搞掂

追到live
主角一拖二好喇
留返個比jason啦話哂都自己第一個手足

你認為還是直接跟Michelle說清楚比較好，所以你馬上打電話給對方。

「其實包朱奶唔係我送，我頭先都未趕得切同你講你就走左喇，所以打比你講返。」對方一接電話你便急忙解釋。

「唔係你？咁係邊個啊？我淨係同過你一個講我鍾意飲朱奶咋喎。」Michelle聽到你的話覺得很疑惑。

如果跟她說是Jason送的，很大機會就需要把Jason喜歡她的事也告之，所以你只好：
A告訴對方一切
B只跟對方說是你跟Jason說過對方喜歡朱奶這件事
C裝作甚麼都不知道

A告訴對方一切

B只跟對方說是你跟Jason說過對方喜歡朱奶這件事

C裝作甚麼都不知道

唔小心覆多左個，我淨係計第一個

C 係繼續食花生
A 同b 其實分別不大 心水清嘅都明白

C係Michelle 繼續誤會主角鍾意自己

咪搞啦

文呢？

為了不把Jason喜歡Michelle的事透露，你決定裝甚麼都不知道。

「我都唔知喎。」

「咁奇怪？咁唔緊要啦。」

然後你們也沒什麼說的，所以就收線了。

而就在你準備睡覺時，卻收到一通來自凱玲的電話：「點算啊...醫生話Alison情況忽然轉差...可能過唔到今晚...」你聽到的就像是她在哭泣中的呼救聲，你聽到她的聲音，她的說話，你已經不懂思考，只能立馬趕到醫院陪伴她。

「點算啊...嗚嗚...如果佢有咩事點算啊...」她就站在你面前，徬徨無助，一直哭，而你，在這一刻，看著她，不知道應該說甚麼安慰她，也不知道應該做甚麼，只是你的身體不由自主地走了上前，蹲下來，向著跪坐在地上嚎聲大哭的她一抱入懷。可能這時候說甚麼做甚麼也是多餘的，她需要的或許只是這一個擁抱，一個令她知道無論發生什麼事你都會在她身邊支持她的一個緊實的擁抱。

「都夜喇，你返去先啦，聽日仲要返學。」不知過了多久，凱玲終於冷靜下來，讓你先回家。

這情況下，你應該：
A堅持留下來
B回家
C送她回家

A堅持留下來

B回家

C送她回家

D 屌走Michelle, 叫佢唔好咁自作多情

機會黎喇飛雲

關今次咩事

梗喺A啦 睇住凱玲呀

Sorry未有文嗰陣覆緊

係男人既都冇奶油走撚左去啦 係機會啦飛雲!

打死都留低啦

一定係留低 佢朋友走左係佢傷心欲絕之際仲有你陪佢

pish

這一刻，你們都坐在椅子上，你沒有說出一個字，也沒有站起來，不準備離開，只是靜靜地看著前方，然後把你的手輕輕地放在她的手背上。

一晚過去，病人的情況終於穩定下來，凱玲也如同放下心頭大石，而你，也是時候功成身退。

「佢而家情況穩定返，你可以放心返Ｄ啦，我都要返去換衫返學喇，你今日就留係屋企休息下，唔好返學喇。」

「多謝你。」之後你們兩人就各自回家了。

你再次回到學校，小息前的幾堂課你基本上都是在睡夢中度過，因為這一次是你第一次在外過夜，第一次通宵不睡。

不過當你小息想專心安靜地睡一覺時，Sharon卻走了過來，想關心凱玲的情況。

「凱玲係咪有咩事啊？佢今日無返學，我send msg俾佢又唔覆，你知唔知佢做咩啊？」看得出來Sharon是真的在擔心凱玲的情況。不過你是否應該跟對方說這一件事呢？
Ａ裝不知道
Ｂ只告訴對方凱玲應該沒事，只是有點不舒服
Ｃ告訴對方自己昨晚陪著凱玲所以不用擔心
Ｄ告訴對方事情原委

Ａ裝不知道

Ｂ只告訴對方凱玲應該沒事，只是有點不舒服

Ｃ告訴對方自己昨晚陪著凱玲所以不用擔心

Ｄ告訴對方事情原委

凱玲想俾sharon知自然會講俾佢聽

B 呢個係佢哋友情嘅考驗

「佢應該係有Ｄ唔舒服啫，唔洗咁擔心，一係你放學再打比佢睇下佢點啦。」其實你知道她應該只是緊張了一整晚，終於回到家可以放棄了，應該還在睡所以看不到短訊，不過你自知不應該把對方的私隱說出來，所以就沒有說出事件原委。

「咁今日放學我就唔同你練歌喇，我想搵佢睇下佢有無事。」她真的很關心凱玲，你心想或許她知道凱玲的往事可以比你更能安慰和陪伴她。於是你：
Ａ親自告訴對方
Ｂ提議凱玲告訴對方
Ｃ甚麼都不做順其自然

Ａ親自告訴對方

Ｂ提議凱玲告訴對方

Ｃ甚麼都不做順其自然

C la

Pish

Push

靚仔男主一拖二享盡齊人之福

不過這始終是她們兩人之間的事，你不應該多口，所以還是順其自然，如果凱玲想告訴對方自然會說。

小息過後，你又再睡了兩堂課，醒來的時候已經是午飯時間，然而今天你的飯腳請了假，你要自己一個吃飯還是找朋友一起吃？
Ａ自己吃
Ｂ找Jason
Ｃ找Sharon
Ｄ同時找Sharon跟Jason

Ａ自己吃

Ｂ找Jason

Ｃ找Sharon

Ｄ同時找Sharon跟Jason

自己食嘅話Michelle又可能出現

唔好比機會隻Michelle入黎搞亂檔

on9同女神食 之後叫條廢柴約條女食啦

搵女神食，等Michelle 唔好搵自己

既然Sharon這麼擔心凱玲，你決定找她一起吃午餐，免得她胡思亂想或是過份擔心。

「Sharon，一唔一齊食飯啊？」

但是對方很明顯對你這一突如其來的舉動感到不知所措，而且旁邊也有她原本會一起吃飯的朋友在，她好像有點猶豫。不過在旁邊人的起哄加上她本身的意願，最後她也決定跟你一起午餐。

「點解你會忽然間搵我食飯既？」在路上Sharon問起你邀請她的原因。

「咁今日凱玲無返我見你咁擔心，咪諗住陪你食飯叫你唔洗擔心囉。」

而面對你的關心，對方也心中一暖，不過不夠半分鐘，就被另一件事衝散了這暖意。

「吓，我地食呢間啊…？」原來你不自覺地帶對方去了你平日跟凱玲前往的餐廳，忘記了其他學生大多都怕這老闆，於是你：
Ａ跟對方說平日跟凱玲都在這午膳
Ｂ帶她到別的地方用膳
Ｃ如果對方拒絕在這用膳就叫對方建議地方
Ｄ直接坐下

Ａ跟對方說平日跟凱玲都在這午膳

Ｂ帶她到別的地方用膳

Ｃ如果對方拒絕在這用膳就叫對方建議地方

Ｄ直接坐下

間餐廳係凱玲同主角嘅獨家回憶呀

咁溝女法
遲早無女

樓主可唔可以出快d

你還是怕對方會害怕，所以決定帶她到別的地方。

「你平時都係同凱玲來呢度食？如果而家先轉地方我驚趕唔切，就呢度食算啦。」想不到反而Sharon主動建議留下來。「如果你兩個都唔怕咁應該都無人地傳得咁得人驚既。」

「其實只係你唔會有得揀食咩同埋唔好亂講野就無事，可能係以訛傳訛越傳Ｄ人就以為真係咁恐怖。」你也解釋一下好讓對方安心。

她雖然有點戰戰兢兢的坐下了，不過當她開始吃下第一口就知道這決定沒有錯。

「個飯好好食喎，唔怪得你日日都來啦，不過我諗好多人都會比呢度既氣氛影響。但係如果同你來我會敢來，同埋Ｄ野食真係好食又平。」看來她對這一餐還算滿意。

吃過午飯，回到學校又上了幾堂沉悶的課後終於放學了。

放學後你打算：
Ａ找Jason閒聊
Ｂ回家冥想
Ｃ回家致電凱玲關心一下對方

Ａ找Jason閒聊

Ｂ回家冥想

Ｃ回家致電凱玲關心一下對方

破壞哂凱玲嘅獨特

咪就係

你還是擔心凱玲的情況，所以一放學便急不及待回家想致電對方。

正當你拿起電話準備撥打時，卻有一個不知名號碼的來電，你也接聽了。

「你好，請問係咪金玉先生？」

「係。」

「恭喜你，你之前報名參加既海賊王特別版figure抽獎活動成功被抽中喇。」

「吓？我有抽過啲咁既野咩？」你開始有點懷疑對方是詐騙集團。

「咁你身份証號碼係咪xxxxxx)？」

「係啊。」

「咁就無錯喇，我地會另外電郵比你通知你點比錢同埋收貨方法。再次恭喜你，再見。」然後對方就收線了。

你再次回想，終於想起你幫Jason抽的會不會就是這東西？於是你：
A跟Jason報告這件事
B把這事放一邊，先找凱玲

A跟Jason報告這件事

B把這事放一邊，先找凱玲

凱玲重要過條廢鳩

新post

最後一推

最後一推都推唔爆

樓主都唔出

989

990

991

993

994

995

996

997

998

999

十連

1001